<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/</link>
        <description>Recent content on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>©047</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>ゼルダの伝説BotW クリア！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-14-botw/</link>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-14-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;からの記念撮影。折角なら超絶お世話になったバイク君も置いておけばよかったか。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;はい、ついにBotWをクリアしました。&lt;br&gt; 総プレイ時間は150時間以上、クリア時の達成率は63.81%となりました。以前の記憶があるとはいえ、ポケモンSVが215時間、ルンファク4SPが280時間と考えると意外と掛からなかったなという印象です。因みに最強はリングフィットアドベンチャーの445時間。（最近やってないけど…）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;もう新作も出てますしネタバレも気にせず感想を述べると、本当に楽しいゲームでした。&lt;br&gt; 細かいところで気になった部分も勿論ありますが、全体で見ると100点中95点を上げたいくらいの完成度で最後まで楽しむことが出来ました。なんならまだまだ楽しめるなって感触です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;自力で回収できそうな要素は全部こなしてからハイラル城に挑んだため、ラスボスは非常にお温く、秘蔵していた攻撃力100前後の獣神の剣＆大剣は出番すらありませんでした。ガノン君もうちょっと頑張って！&lt;br&gt; 思えばBotWのストーリーは「このままではヤツが力を取り戻してしまう！」を未然に防いだレアパターンなのかもしれませんね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;自由度の高さに重きを置かれているためかストーリーは全体的に控えめで、その少ないお話も大抵がゼルダさん絡みなので正直そこは物足りないと感じましたね。なんならカッシーワ氏が一番旅の仲間してた感がある。でも俺はもっとプルアさんとチェッキーしたかったよ…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あとは折角のオープンワールドなのに暗闇、吹雪、砂嵐、迷路などの視界を遮るギミックが多いこととか、インベントリが常にカツカツ侍なこととか、クリア後の世界を見れないの仕方ないけど寂しいぜとか、コログ多すぎだよオメェーッとか、まぁ言いたいことも色々ありますがそれらも含めて楽しい思い出です。本作を踏まえて次回作ではどのように進化しているのが今から気になりますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして、ここからは完全クリアを目指すお時間です。&lt;br&gt; 現在の未達成のミッションは11個、祠は3つ残した状態で、コログは残り約450個。450個…ほぼ常時コログのお面つけてそれなりに探索したのにまだ半分…半分…かぁ…これは流石に攻略情報を片手に回ることになりそう…&lt;br&gt; あとは本編で手に入る装備くらいは最大まで強化したいですし、勿論図鑑埋めもやりたい。初期ライネルなどの期間限定要素もちゃんと撮影してあるので自力コンプも出来そうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まだまだやること＆楽しめることは多そうなので少しずつ進めていこうと思います。平行して積みゲーも1つ消化できれば尚良し。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;面倒な隠れ方をしたコログを爆破する英傑殿。これからコログを根絶やしにする旅が始まる…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>シリカゲルの再生手順 炒める編</title>
            <link>https://zeroshina.jp/post/regenerate-cilica-gel/</link>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/post/regenerate-cilica-gel/</guid>
            <description>&lt;p&gt;除湿、してますか。&lt;br&gt; 私はいつも遊戯王カードの保管にシリカゲっています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;シリカゲルはざっくり分けて2種類あり、どこまでも除湿するヤツがA型、周囲の湿度に応じて吸ったり吐いたりする御仁がB型だそうです。よく再利用できるぜと謳っている方はB型ってことですね。で、今回復活させるのはA型の方になります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ高価なものでもないので買い替えてしまってもいいとは思いますが、再利用できるものを都度捨てては新調するのはちょっと罪悪感があるので…大事にしていきましょう、資源を。炒めるのにもガスや電気を使うことになるのでどっちがエコかは知りませんが…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>私の心にダイレクト</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-22-nintendo-direct/</link>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-22-nintendo-direct/</guid>
            <description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt; &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/tTMMSC4xP1c" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;※6月21日のNintendo Directのネタバレを含みますわよ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;数日前に告知され、割と唐突にやってきたNintendo Direct。&lt;br&gt; まぁピクミン4やポケモンSVの情報が発表されるんだろうなと緩い気持ちで翌朝に視聴したのですが、意外にも盛り沢山な内容で一人で盛り上がっていました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;中でもスーパーマリオRPG…！これは本当に予想外でした。&lt;br&gt; 思い出深いゲームなのでとても嬉しいですし、PVのアートワークも当時の雰囲気がばっちり再現していてメチャクチャ気合いが入っているなと感じました。システム面がどうなるかはまだ未知数とはいえ、これは期待してしまいますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;昔の作品ですから不便な点も多かったと思いますが、中でも記憶に残っているのはゲーム序盤の隠し宝箱ですね…&lt;br&gt; 初見じゃまず気付かない配置、イベント中の僅か一瞬の取得可能期間という、初見コンプ絶対にさせねぇと言わんばかりの鬼仕様。幼少自体は存在すら知りませんでしたし、それなりの年齢になってからプレイした際も終盤に知って絶望したものです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;流石にそういったものは改善されそうですが、それと同時に、いわゆる現代の価値観にそぐわない表現的なものも修正が入りそうですね。個人的にはそこに拘りはないので、全体的に良い作品として仕上がってくれれば私は満足です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;特に一番欲しい要素としては、クリア後の世界が見たい！これに尽きます。&lt;br&gt; どのゲームにも言えることですが、長いエンディングを見終えた後、リセットをかけるとまたラスボス前…というのは、自分だけがクリア前の世界に取り残されたようで中々切ない気持ちになるものです。クリア後のやりこみ要素があれば尚良しですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他にもマリオ関連のゲーム＆横スクロール系のぶっ飛んだ新作が出るなど見所も多かったですが、私はマリオRPGで全てを持っていかれたので割愛させて頂きます。PVも既に10回以上見直している…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;発売も11月とそう遠くありませんし、今後の楽しみの一つです。是非良いリメイク作品として復活して頂きたい！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ゼルダの伝説 攻略中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-08-botw/</link>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-08-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ、ブレワイの方なんですけどー！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゼルダの伝説BotW、実はSwitch購入後に熱心に遊んでいたのですが、4体目の神獣を攻略…というタイミングでSwitch君が突然の破損。修理に出すもデータが消えて帰ってくるという憂き目にあって以来ずっと積んでおりました。当時はまだセーブデータお預かりがありませんでしたからね…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;その後は新規データを作ってはすぐに積むということを何度か繰り返したきりだったのですが、最新作が発売されたのを機にしっかり遊んでクリアすることに決めました。最新作も遊びたいし…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そしてやはりというべきか、BotW面白いですね。やること＆出来ること多すぎてずっと遊んでしまいます。&lt;br&gt; かつて100時間以上遊んだとはいえ、知らないことや忘れていることも多く、新鮮な気持ちで楽しめているのも大きいのかもしれません。今確認したらここ2-3週間で75時間遊んでました。ちょっと危ないなこれ…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在は3体の神獣をクリアし、探索やチャレンジ消化を行いつつ4体目の神獣に向かおうかといったところです。かつての自分まであと少し！最終的には100%クリア的なところを目指したいですが、あまりに時間が掛かりそうなら適当なところで区切りをつけて最新作にいくかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ、どちらにしても最新作を遊ぶのは一旦クールダウン期間を設けてからにしようと思います。大事ですからね、日々の生活も…！&lt;br&gt; 次に遊ぶ候補としてはポケモンのアルセウスあたりが適度な熱で遊べそうかなぁとか考えています。HOMEがSVに対応したので、相互対応している色違いポケモンを相棒にして旅したいなぁなんて。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;しかしまずはBotWのハイラルを救うところから。なるべく急ぎつつ、でも寄り道しつつ、それでいて熱中しすぎずに…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;オマケ。どの箇所を変更するのかしら？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>WINGSPAN プレイ中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-05-09-wingspan/</link>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-05-09-wingspan/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="500"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日GNOSIAをクリアしたので次なる積みゲー『WINGSPAN』のプレイを再開しました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私の積みゲーライブラリの中では2番目に新しいゲームですが、それでも購入から1年以上は経過していますね…まぁストーリーのないゲームなので多少間が空いてもヨシ！（ルール忘却）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;元々はボードゲームの本作、大まかな流れとしては「鳥を置く」「鳥の場所や能力に応じてリソース（餌や卵）が出力される」「そのリソースでまた鳥を増やして出力を上げて…」を繰り返し、最後に合計勝利点を競うというものになっております。&lt;br&gt; 私はボドゲといえばカルカソンヌくらいしか経験がないため、ルールが思ったより複雑で少し戸惑った記憶がありますね。アナログで遊ぶにはそれなりに腰を据えてやる必要がありそう。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在のプレイ時間は8.5時間ほど。&lt;br&gt; 1日1ゲームを目安に遊んでいますが、手札がイマイチで全然動けない時はそそくさと中断したりもしてます。一緒に遊びたくないタイプのゲーマー…！&lt;br&gt; ただ序盤の立ち上がりが遅いと終盤でスコア稼ぎが出来ないため、初期手札によっては大分苦しい展開になるんじゃないかと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;初期手札にコストの軽いカードを選んで早めに展開を済ませ、終盤は卵を産みまくって勝利点を稼ぐ…というのが今のプレイスタイル。冒頭の画像みたいな感じです。小回り重点。&lt;br&gt; それで難易度ノーマルのAIには安定して勝てているので、次はハードに挑戦…と思っていたのですが、難易度を上げるとCPUの思考が結構長くなりますね。流石に数十秒の待ち時間はキツいのでイージー、ノーマル、ハードを1体ずつ、みたいな配分にしようかなと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これまで遊んだ感想としては「気軽に遊べて癒される、良いデジタルボードゲーム」という感じです。&lt;br&gt; ただUIが微妙な部分もあり、特にアナログみたくボード全体を見渡す機能がなく、相手の盤面や動きが分かりにくいのはちょっと残念なところ。そのかわり点数計算などは自動なのでそこはデジタルの強みですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今後もCPUと遊びながら実績解除をしつつ、ある程度慣れてきたらDLCの拡張パックも買って遊んでみようと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="500"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;冒頭のゲーム最終結果。&lt;br&gt; ノーマルCPUx4が餌を沢山供給してくれたおかげで快適に動くことが出来ました。ただしSteamの実績を眺めていたら180点達成実績などもあったため、プレイングはまだまだヒヨッコなのでしょう。鳥だけにね！&lt;/p&gt; &lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1054490/" title="Steam Link"width="646" height="190" frameborder="0" &gt;&lt;/iframe&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>GNOSIA クリアしたZE☆</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-04-26-gnosia/</link>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-04-26-gnosia/</guid>
            <description>&lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1608290/" title="Steam Link"width="646" height="190" frameborder="0" &gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;GNOSIA、先日ようやくクリアしました。全実績も解除！&lt;br&gt; えーと、購入報告をした時の記事の日付は…去年の2月。途中で随分長く積んでしまっていたようです。早すぎる時の流れの方にも責任はある。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームの感想は、月並みですがやはりストーリーが素敵でした。&lt;br&gt; がっつりSF要素が入っており、その複雑さから細部の設定や整合性が気になる部分もあったりもしますが、そういったものが全て吹き飛んでしまうくらい終盤の展開が素晴らしかったです。&lt;br&gt; どのキャラクターも個性と魅力に溢れており、しかしその中でもセツは終始最強でしたね。SQチャンの追い上げも凄まじいものがありましたが。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームとしても完成度が高く、人狼エアプの私でもすんなりルールを把握して楽しむことが出来ました。&lt;br&gt; 特にステータスが貧弱な頃は「クロが分かっているのに自分が吊られてしまう」といった人狼あるあるっぽいことを経験できたりして面白かったです。&lt;br&gt; 「人狼ゲーム」と「ノベルゲーム」の2つの側面を持ち合わせているので、「今はこっちを楽しみたかったんだけど…！」といった気持ちになることもありましたが、そういったハプニングも含めて本作の魅力の一つなのかなと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ私の場合はゲームに勝ちに行くプレイングを多かったため、見れていない会話やイベントも恐らく多いことでしょう。そこは少し勿体なかったかもしれません。イベント自体もランダムで展開が変わったりするため、全てを見尽くすにはかなりのボリュームがありそうです。&lt;br&gt; 私のGNOSIAはこれで一区切りですが、2周目を遊ぶとまた違った宇宙体験が出来るかもしれませんね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、この調子で他の積んでしまったゲームに対してもきちんとケジメをつけていかねば。&lt;br&gt; 新作ゲームを見る度にデジタルホコリを被った彼らのことが脳裏によぎるので…毎日少しずつ遊んで日々の糧にしていこうと思います。次は何を遊ぼうかな！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>遊戯王 横入れインナースリーブの比較</title>
            <link>https://zeroshina.jp/post/small-sleeve-inner-side/</link>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/post/small-sleeve-inner-side/</guid>
            <description>&lt;p&gt;TCGを遊ぶ上で必ずお世話になるスリーブ。少年時代？そうね…&lt;br&gt; 中でもインナースリーブは最初に装着すればその後のカードの取り回しがぐっと楽になる訳ですが、それだけに商品の選択も悩ましいものがあります。透明度とか、サイズ感とか、色々と…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私は遊戯王カードの保護に横入れのインナースリーブを使っていますが、縦入れと比べて商品が少なく、使用感などの情報に至ってはより一層限られます。&lt;br&gt; ないなら自分で買って使ってみるしかねぇ！という訳で、本記事はスモールサイズの横入れインナースリーブ各種をレビューする記事です。ただし、Answer以外のスリーブは基本1回（2個）しか購入していないので参考程度にオネガイシマス。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>「このApple IDは有効ではありません。」と表示された時の対処法</title>
            <link>https://zeroshina.jp/post/apple-id-disabled/</link>
            <pubDate>Thu, 17 Mar 2022 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/post/apple-id-disabled/</guid>
            <description>&lt;p&gt;結論：Apple公式にお問い合わせしたら復旧してくれました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
