<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>カード on 047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/categories/card/</link>
        <description>Recent content in カード on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>©047</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/categories/card/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>遊戯王 ヴァリアント・スマッシャーズ 開封完了！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-08-yugioh-ocg/</link>
            <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-08-yugioh-ocg/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-08-yugioh-ocg-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-08-yugioh-ocg-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;開封しました。遊戯王 ヴァリアント・スマッシャーズ！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今弾ではセンチュリオン、ヴァルモニカ、メメントと魅力的な新テーマが収録。さらに25thレアが出るようになったり、シークレットの対象が増えて封入枚数も0~2枚になっていたりと、これまでのデッキビルドパックとは仕様が変更されています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私はどのテーマも気になっていたため、今回は1日3パックといつもの3倍ペースでの開封となりました。あまり悠長にしていると後続のパックで超強化、からの高騰もあるので…（二敗）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;センチュリオンはその強さとビジュアルから既にお高くなっていますが、反面まだパワー不足らしいヴァルモニカとメメントは比較的安価。組みたかったテーマもこの2つだったので手が届くうちに揃えようと思っていました。（とはいえ、パックからはセンチュリオンが出てくれた方が嬉しくもある…）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな訳で今回は開封結果を載せることが出来ます。2箱開封した結果は以下の通りでした。&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;スーパーレア &lt;ul&gt; &lt;li&gt;メメント・エンウィッチ x2&lt;/li&gt; &lt;li&gt;メメント・シーホース x2&lt;/li&gt; &lt;li&gt;メメント・ボーン・パーティー&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ヴァルモニカ・ヴェルサーレ&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ヴァルモニカの異神 - ジュラルメ&lt;/li&gt; &lt;li&gt;重騎士プリメラ&lt;/li&gt; &lt;li&gt;スタンドアップ・センチュリオン！ x2&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt;ウルトラレア &lt;ul&gt; &lt;li&gt;ヴァルモニカ・シェルタ x2&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;li&gt;シークレット &lt;ul&gt; &lt;li&gt;重騎兵エメトVI&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;SRを半分メメントに持っていかれたものの、URとSEはしっかり抑えてくれました。特に組みたいテーマのキーカード、ヴァルモニカ・シェルタを2枚引けたのはとても嬉しい！なお、2箱目の終盤までSEを1枚も引けなくてかなり肝を冷やしました。0~2枚といわず1枚確定でいいんじゃないかな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして開封後はメメントとヴァルモニカの足りないパーツをメルカリで探して注文も済ませました。&lt;br&gt; 以前はカードショップのオンライン販売を利用していましたが、A判定でも白欠けが酷いものが飛んできたりするので…それなら安い方でいいかなって。出品者によっては裏面の状態も載っているので思っていたよりも取引しやすかったです。直近ではダークソード3枚とレガーディア3枚を600円という破格で買えたりもしました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;購入したカードが届いたらメメントとヴァルモニカでそれぞれデッキを組んでみたいですね。&lt;br&gt; ヴァルモニカはカウンター溜めや手札消費の点でかなり構築が大変そうですが、メメントはテーマ内で動ける分デッキも組みやすいかな？と思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ともあれ、どちらのテーマも今後の新規などで強く育っていってほしいですね。規制されない程度に。&lt;br&gt; その暁には「まぁ私は分かってましたけどね？」と先見の明ムーブをかましたい所存です。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>遊戯王 AGE OF OVERLORD 開封中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-31-yugioh-ocg/</link>
            <pubDate>Mon, 31 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-31-yugioh-ocg/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-31-yugioh-ocg-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-31-yugioh-ocg-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;開封しております、『AGE OF OVERLORD』。略してAGOV、アゴヴ…？&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私は基本的に1日1パック開封、こんなんじゃ満足できねぇぜ…って日は2パック剥くこともありますが、どちらにせよ開封結果が出るのは次の弾が出る頃です。なので日々の癒やしとしてはいいのですが、記事としては少し扱いづらくもあります。周回遅れの話題になってしまうので…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ今回は序盤で何枚か引くことが出来ました。まず25thシクのTG グレイブ・ブラスター君。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;特に作る予定のないテーマなので「お、おぉー」という感じですが、それでも25thが出てくれるだけでありがたいことです。シンクロの白枠とマッチしていて非常に綺麗。丁度今5D&amp;rsquo;sのアニメを視聴中＆ブルーノ君の出番も増えている頃なので個人的にもタイムリーな一枚でもあります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして大本命、黒魔女ディアベルスターさん。&lt;br&gt; 発売前から注目されていたこのカード。私もこのテーマを見て予約を決めたところがあるので自分で引けたのは本当に嬉しい。ただし初期傷で一部白欠けがあったのでそこは少し心残りでしょうか。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;強い上に出張性能も高いようで、パック発売から値段がグングン上がって大変なことになっております。色んな意味で引けてよかった…&lt;br&gt; ただ勇者の再来とも聞きますし、そのうち罪宝狩りの悪魔あたりは規制が入るんじゃないかなって思っています。まだ試していませんがアレ相当使い勝手良いんじゃないかな…ウィッチクラフトに入れてみるのが楽しみです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;余談ですが、発売前に公開されていたディアベルスターの設定画がかなり好きです。ああいうのをパパッと描けるようになりたい。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そしてディアベルスターの翌日に引いたのが執事アリアスさん。&lt;br&gt; 手札で揃える必要があるとはいえ先後問わず罠の即時発動を可能にするカード。ラビュリンスとしても1枚は持っておきたかったのでこちらも引けて嬉しい1枚です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただラビュリンス…紙の方で4箱剥いたのですがアリアンナとウェルカムが1枚ずつしか引けてないので…さらに戦闘形態姫様も持ってないので…足りないパーツ補うだけで軽く1万超えるんじゃないかなこれ。流石にちょっとお高すぎるので、ラビュリンスデッキが完成するのは当分先になりそうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;以上が13パックほど剥いた現時点での主な収穫でございます。&lt;br&gt; 最序盤のレア枠が覇王、溟界、TGx2と続いたため結構不安でしたが、ひとまずディアベルスターとアリアスの2枚が引けて一安心です。あとはリトルナイトやティ・フォンなどの汎用性が高いカードを引けたら嬉しいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな感じで私のパック開封はまだまだジワジワ続きますが、来月にはもうヴァリアント・スマッシャーズが控えていますね。こちらもメメントに惹かれて既に2箱予約しちゃったので、そちらも楽しみです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ収納の容量がそろそろマズいので…カードを売らねば…整頓せねば…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>シリカゲルの再生手順 炒める編</title>
            <link>https://zeroshina.jp/post/regenerate-cilica-gel/</link>
            <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/post/regenerate-cilica-gel/</guid>
            <description>&lt;p&gt;除湿、してますか。&lt;br&gt; 私はいつも遊戯王カードの保管にシリカゲっています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;シリカゲルはざっくり分けて2種類あり、どこまでも除湿するヤツがA型、周囲の湿度に応じて吸ったり吐いたりする御仁がB型だそうです。よく再利用できるぜと謳っている方はB型ってことですね。で、今回復活させるのはA型の方になります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ高価なものでもないので買い替えてしまってもいいとは思いますが、再利用できるものを都度捨てては新調するのはちょっと罪悪感があるので…大事にしていきましょう、資源を。炒めるのにもガスや電気を使うことになるのでどっちがエコかは知りませんが…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>遊戯王 横入れインナースリーブの比較</title>
            <link>https://zeroshina.jp/post/small-sleeve-inner-side/</link>
            <pubDate>Sat, 28 Jan 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/post/small-sleeve-inner-side/</guid>
            <description>&lt;p&gt;TCGを遊ぶ上で必ずお世話になるスリーブ。少年時代？そうね…&lt;br&gt; 中でもインナースリーブは最初に装着すればその後のカードの取り回しがぐっと楽になる訳ですが、それだけに商品の選択も悩ましいものがあります。透明度とか、サイズ感とか、色々と…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私は遊戯王カードの保護に横入れのインナースリーブを使っていますが、縦入れと比べて商品が少なく、使用感などの情報に至ってはより一層限られます。&lt;br&gt; ないなら自分で買って使ってみるしかねぇ！という訳で、本記事はスモールサイズの横入れインナースリーブ各種をレビューする記事です。ただし、Answer以外のスリーブは基本1回（2個）しか購入していないので参考程度にオネガイシマス。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
