<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>ゲーム on 047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/categories/game/</link>
        <description>Recent content in ゲーム on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>© 047</copyright>
        <lastBuildDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/categories/game/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>爆死と幸運と最近の遊戯王あれこれ</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel/</link>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ドレミコード・シンフォニアのロイヤル加工が出ました。50連で3枚。どういうことなの…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;記事を書くのは随分久しぶりですが、ひっそり続いておりますマスターデュエル。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日は新パックが実装され、賜炎の咎姫が紙とほぼ同じタイミングで登場して話題にもなりましたね。&lt;br&gt; 現時点で活かせるかどうかは別として、OCGで出たカードがマスターデュエルでもすぐに使えるのは嬉しいことです。MD完全先行実装が来る日も近いか…？&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今回のパックは名誉エクソシスターである幸魂クンも収録されているため、私も溜まっていたジェムを放出しました。まぁ結果は上記画像くらいしか見所がなく、100連回して平均URが1.5枚と中々の下振れでした。幸魂は2枚引けたものの、ついでに確保しておきたかったモルガナイトやトラップトラックはゼロ。なんだかジェムを沢山抱えていると爆死する傾向にある気がするぞ…（オカルト）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ折角ロイヤル加工が3枚も出たので、これを機にドレミコードを作ってみるのもいいかもしれません。天気デッキ用にシクパを剥いたことがあるためURを何枚か生成すれば形になりそうです。…シンフォニアはたぶん3積みするカードじゃないけど…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とはいえ当面は幸魂＆荒魂を組み込んだエクソシスターを試してみたいですね。スモールワールドを採用して、幽鬼うさぎやドロール＆ロックバードを入れる感じで。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;爆死報告だけでは悔しいので自慢もしておきます。御巫URのロイヤル加工＋シャイン！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;このパックも途中まで割と絶望的で、見るに耐えかねてスキップした時に色々引きました。URのロイヤルは狙って出せるものじゃない上に、対となるようなカードが揃ってロイヤルなのはかなり嬉しさがあります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これらを引く前から御巫は使おうと思っていたのですが、最近は他のゲームとの兼ね合いで割とデイリーミッションで手一杯。蟲惑魔でランクマを最低限こなす日々を送っていました。単純に気に入っているのもありますが、リンク＆エクシーズ召喚する、破壊もする、罠も使うと、ソロ以外のミッションを全て消化できるのでとても重宝しております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2週間後にはスーパーマリオRPGが発売されるので、なおさらMDを遊ぶ余裕があるかは謎ですが…なんとか新しいデッキにも挑戦していきたいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、ここから少し前に見終わった遊戯王5D&amp;rsquo;sの感想を書こうと思っていたのですが、ここいいよね…好き…って話で長くなりそうなので今回はここまでにしておきます。GXも結構気に入ってましたが、5D&amp;rsquo;sはそれ以上の満足度だったので感想はいずれ消化しておきたいところ…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>満月はまた昇る Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-30-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-30-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;前回の満月から一ヶ月が経ち、三度やってきましたグッドスリープデー。今回はハロウィンのオマケ付き！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今月はいわゆる上級食材の開放と、トープで満月を迎えることを目標に育成してました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;育成対象はイシツブテ（芋）、ディグダ（ネギ）、ゴース（キノコ）、ヤドン（尻尾）辺りですね。ヤドン以外はトープで会えるのでフィールドボーナス稼ぎも兼ねて2週間ほど洞窟籠もり生活へ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;この内イシツブテとディグダはまずまずの個体を確保して進化できました。厳選の余地は大いにあったものの、時間とサブレは有限なので…なおゴースはそもそも出会えていないので厳選どころの話ではない。ハロウィンに期待…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして来たる満月の週はリザードン、ダグトリオ、ゴローニャ、カメックス、グレイシアの5体を選出。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;前3体はきのみボーナス枠で、カメックスはEXPボーナス持ち＆育成枠として採用。そして最後にグレイシアさんで溢れんばかりの食材を捌いてもらおうという算段です。実際、キャンプチケットの効果もあって毎食100前後の食材が溶けていき、むしろチケットを消費する勢いでした。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これに料理の大成功なども噛み合い、今回の総エナジーは約71万のマスターランク6を記録。&lt;br&gt; 以前までのトープがマスター1止まりだったことを考えると相当の躍進です。キャンプチケットが強すぎる…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;持てる力を出し切った翌朝。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;睡眠タイプが「特徴なし」で少し不安でしたが、ピクシーにゴースト☆3、エーフィにヒトカゲ…ではなくメタモンと、これまでで最も豪華な顔ぶれでした。さらにピクシーは久々の色違い…！寝苦しそうなカビゴンに気を取られて写真を撮るまで気づきませんでした。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;捕まえたピクシーは金スキルこそ無いものの、おてスピ2種＋おてスピ上方性格のLv24と即戦力クラス（当社比）。所持数やスキルLvでハンデはあるものの、シアンなどのボーナスが掛かる場面では出番がありそうで嬉しいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;その後はアメを使ってカメックス、ダグトリオ、ゴローニャをそれぞれLv30に。晴れてネギと芋が開放され、カカオの供給も安定しました。これで料理の幅も広がりそうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;以上、計画通りに育成が進んで結果も伴うという素晴らしい満月でした。そしてそのまま間髪入れずにハロウィンイベントが開始。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;新ポケモンに加え、ゴースの出現率アップ＆アメ増量とキノコ開放に追い風が吹いていますので、これを機に残りの食材も開放したいですね。ウノハナの準備も必要ですし、サブレの枯渇はまだまだ続きそうです。買うか、ハロウィンパック…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>天才芸術家爆誕 SuchArt</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-08-such-art/</link>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-08-such-art/</guid>
            <description>&lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1293180/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;久々にSteamでゲームを購入しました。『&lt;a href="https://store.steampowered.com/app/1293180/SuchArt/" target="_blank" rel="noopener"&gt;SuchArt: アーティストシミュレーター&lt;/a&gt;』でございます。&lt;br&gt; こちらアーリーアクセスの頃から気になっていた作品で、40%オフのセールと自分の誕生日の時期が重なっていたため買うことにしました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;絵を描くゲームとしては『&lt;a href="https://store.steampowered.com/app/1571100/" target="_blank" rel="noopener"&gt;パスパルトゥー&lt;/a&gt;』シリーズがありますが、こちらはより現実に即した手順を踏む必要があるようです。即ち「絵の具を出す」「筆を付ける」「キャンバスに当てる」といった動作が必要で、要するにタイトルの通りシミュレーターなのです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現実では中々思うように作品制作が進まない私ですが、このゲームで芸術の才能を爆発させて超絶遅筆マンを卒業したいと思います。やるぜ、芸術家！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;俺は天才芸術家だ。誰が何を言おうと天才芸術家なんだ…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;いやー…思っていたより大変でした、芸術…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;実質アナログなのでレイヤーなんて気の利いた機能はありませんし、「元に戻す」も使えません。（ゲームを強制終了すればセーブからやり直せるけど…）下地の色を塗ってやり直そうにもその色が残ってなかったり、そもそも塗る順番からして意識しておかないと面倒なことになります。アナログの色塗りに殆ど触れてこなかった私にとって良い意味で非常に現実的な仕様で、とても新鮮です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお、この怪物の正体は最初の依頼人にして主人公の妹からのリクエスト「カラフルで綺麗なユニコーン」でした。「カラフルで綺麗な」の部分を忘れてましたが、覚えていたところで大差ないしOK！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私ならお金を貰っても受け取りたくない代物ですが、妹は一応受け取ってくれたようで、名前を破滅的なイメージからラグナロクとしたそうです。ネーミングセンスあるなぁ、妹。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;操作感に慣れるために小さなキャンバスに絵を描いていると、特に何もしてないのに依頼のメールがどんどん降ってくる。すごい、フリーランスの天国かここは。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;こちらの絵はカニ星人からの依頼「地球の砂浜を背景にした典型的な人間」を受けて描きました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;平筆をちょんちょんして点描の要領で描くことでマウスでもそれなりに狙った場所に色を置けることに気付いて多用しております。まぁ典型的な人間というより、典型的な海の絵になっちゃったけど…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とにかく細かな描画が絶望的なので、まずは塗りの基本を覚えつつ、細部をそれっぽく誤魔化す術も身につけていきたいですね。本作はペンタブにも対応していますが筆圧は反映されないようで、手持ちの画材（と画力）ではやはり厳しそうです。今はとにかく細い平筆が欲しい…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;それにしても改めて描いた絵を見てみると、完成度はともかく「絵の具を使って描いた感」がちゃんとあって嬉しくなりますね。画材の置き場所や後片付けといった現実的な煩わしさをすっ飛ばして、自由かつ目標のある環境でアナログ的な創作の楽しさを体験できるのはすごく良いなぁと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;トレーラーを見た限りでは絵画だけでなく立体物の塗装などもあるようでこれからが楽しみです。今年はやっちゃいましょう。芸術の秋ってやつを…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>俺たちの満月はこれからだ！ Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-30-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-30-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-30-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-30-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;またこの日がやってきました。満月ことグッドスリープデー。ぐっすりと略すことも出来て中々いいネーミングだと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今回は新規にピッピ系統が実装されました。平時でも稀に出現し、イベント期間中は出現率アップとのこと。折角なので見てみたい＆起用するならピィから育てたいので、昨晩はぐっすり狙いで端末を枕から遠ざけて眠ることにしました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;結果はすやすや56%、ぐっすり42%の特徴なしタイプ。うーん…？なぜか私の環境だと枕から遠い方がすやすやが出る気がする。&lt;br&gt; とはいえピッピ2体にピィ1体、さらに色違いのディグダに遭遇できたので結果的にはかなりヨシ。チャンスも沢山出てくれました。いやぁ、サブレという名のお金が溶ける溶ける…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;仲間になったピィさんはおてつだいボーナス＋おてスピS持ちでしたが、開放がLv75とLv100と非常に遠く、性格もおてつだい下方なので育成はちょっと保留。色違いディグダ君も能力はそれなりでしたが、既存の育成候補の方が優秀という感じでした。ううむ、なまじゲームシステムを理解してしまうとポケモンを性能で見てしまってツラい。ミントが実装されるだけでも大分楽になるんだけどナー。アー実装まだかナー。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、前回から既存メンバーも成長し、初期ポケのライチュウ君、次いで古参のリザードン、さらにグレイシアさんがLv30に到達しました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とりわけ目覚ましいのはリザードンで、進化とサブスキル開放によりメインスキルがLv5に、食材2枠目のジンジャーx4も開放されたため鬼のように食材を集めてくれます。鍋拡張がなければ1体でも回してくれそう。ただし肉の供給は減ったのでレシピはちょっと見直す必要がありそうです。カツカレー作りまくっていたから…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;グレイシアさんもおてスピM開放＋メインスキルの種により順当に強くなっていますが、本領発揮であるLv50（きのみの数S）はまだまだ遠いですね。一方でライチュウ君はサブスキル的にここから大きな飛躍はなさそう…初期ポケでレベルも高いのでずっと起用していましたが、週末などの余裕がある時は他のポケモンに経験値を譲ってもいいのかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ともあれ満月の余韻はまだ1日残っているため、ここで少しでも経験値を稼いでおこうと思います。まぁ、お香は余ってるやつしか炊けないんですけど…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>月灯りがっつり落ちてくる夜 with Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-01-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-01-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まだまだ楽しんで継続しております。Pokemon Sleep。&lt;br&gt; 前回から程なくしてイーブイの一匹をグレイシアに進化させました。一挙手一投足がカワイイすごいやつです。グレイシアさんに関してはオスの方がしっくりくる派です。どっちでも可愛いけど！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5,6匹いたイーブイのうち、誰を進化させるかで迷いましたが、最終的にサブスキルが「スキル確率アップM」「おてつだいスピードM」「きのみの数S」「食材確率アップS」「最大所持数アップL」の彼にしました。きのみの数Sと、殆ど青スキル＆被りがない点を見ての採用です。&lt;br&gt; 性格はお手伝いスピード↓の「おくびょう」ではありますが、そのうち本家同様ミントが実装されそうだし別にいいかなって。きのみの数Sで大分変わりそうなので早くLv50にしたいですね。（遠い未来）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして初めての色違いはキャタピーでした。&lt;br&gt; お手伝いスピード↑の性格に加え、サブスキルのLv10と25に「おてつだいスピード」のMとSを持つスピードの鬼です。残りは白スキルですが被りのない無難な並びだったので即採用。今ではバタフリーに進化して食材供給班の一員です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;こうして育てたいポケモンが増えたことで、適当に選出していた編成も固まりつつあります。&lt;br&gt; とにかくグレイシアさんの鍋拡張スキルが食材を溶かすため、リザード、フシギソウ、バタフリーの3匹を食材補給班に据え、最後に単純にLvが高い初期ポケのライチュウ君、という構成が多いです。それでも供給が間に合わない時はグレイシアさんを一時的に交代してやりくりしています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして迎えました満月の夜、グッドスリープデー。&lt;br&gt; 満月とその前日＆後日に諸々のブーストが掛かるということで、今週はワカクサ本島にてキャンプチケットを使用。食材チケットも惜しみなく投入してカビゴンを肥やしました。おかげで満月当日の夜に初のマスターランクも達成。満を持して眠りにつくことが出来ました。満月だけに。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ私自身は微妙によく眠れず、リズミカルかつ意味不明な寝言を残していましたが…寝顔は7/8が新規で中々の成果でした。でも一番嬉しいのは経験値3倍（お香で6倍）でしょうか。恐らく今後も経験値＆アメ不足が続きそうなので…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;色違いキャタピーと遭遇してからは割と色違いを見かけるようになり、さらに2匹遭遇しました。単純にカビゴン肥やし力が上がったことで集まるポケモンが増えたからでしょうか。&lt;br&gt; 2匹目はゼニガメで、何気に初ゼニガメ＆サブスキルも悪くなく、キャタピーより先に出会っていたらこっちが食材供給班になっていたかもしれません。ただ今はアメが枯渇しているので様子見…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3匹目は満月前日にカビゴンの上で寝ていたタマザラシ君。&lt;br&gt; ☆4寝顔で色違いなのにサブスキルは青1つのみ、性格などの噛み合いも微妙というちょっと不遇な存在です。進化の要求レベルも高いので育成するのは中々厳しそう。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最後に現在のボックス状況。&lt;br&gt; SP順で上から高い5匹が前述のメインメンバーですね。以前はプリンを入れていたのですが、思ったよりスキルが発動してくれないのと「よくよく考えたらこのサブスキル構成ちょっとアレやな…」という悲しい事実に気づいてしまったので保留中です。サブスキルも変更できたらナー…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ドードリオとレアコイルはこの満月期間で加わったポケモンです。&lt;br&gt; チャンス状態＆ボーナスサブレ＋のおかげで仲間になりました。Lvも高くて進化済みなので割と即戦力。ただし進化元から育てた方がメインスキルLvや最大所持数は高くなるので、代打要員として起用するような形になりそう。&lt;br&gt; あ、あとプレミアムパス（半年）も買っちゃってます。ボーナスサブレの3と4の差がデカすぎるので…まぁ自分の性格からして半年は継続できちゃうので無駄になることはないでしょう、たぶん。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;以上、やけに長くなってしまいましたが、ポケモンスリープ近況でした。&lt;br&gt; 本日9月1日もまだ満月の余韻ボーナスが掛かるため、余っている幸運のお香でも炊いて眠ろうと思います。それではおやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>伝説始めました Pokémon LEGENDS アルセウス</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus/</link>
            <pubDate>Mon, 28 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;いい眺めだぁ…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;SVのDLCがもうすぐ配信されようという時期ですが、買っちゃいました、アルセウス。&lt;br&gt; シングルプレイ故か中古価格がお手頃な本作品ですが、迷った末にダウンロード版をカタログチケットで引き換えました。他のソフトも全てDL版で揃えてますし、ソフト管理も楽なので…あわよくば任天堂のサマーセールで安くならないかなぁとか思ってたんですけどネ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームはまだ序盤ですが、SVよりもずっとしっかりゲームになっていてちょっと感動しております。いやまぁ、SVも面白かったし満足はしているんですが。ただやはり処理落ちが無かったり、遠景の人やポケモンがガクガクしていなかったり、影テクスチャがボロボロじゃないのは素直に嬉しいです。最適化って大事。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;システムとしては完全なオープンワールドではないものの、広大なフィールドを散策しながらリアルタイムでポケモンを捕獲したり、逆にポケモンに襲われたりするのは緊張感があって楽しいですね。背後からボールをぶつけた時の爽快感が早くもクセになっています。&lt;br&gt; まだポケモンが脅威だった時代のストーリー、スリルのある捕獲システム、絵画っぽさや和風感で統一されたアートワークと、全ての要素が一つの方向性にまとまっており非常に完成度が高いのではと感じています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ストーリーについてはテキストがややぎこちなく感じる面もあるのですが、それでもサブクエが充実しているおかげで寂しくないですね。サブクエの内容が拠点に反映されたりするのが結構嬉しいです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;頼れる旅の相棒、ミジュマル君と色違いラルトス君。どちらも1進化済み。&lt;br&gt; 小さい頃によく金銀を遊んでいたのでヒノアラシを選びたくなりましたが、SVが炎だったので今回は水にしました。なおピカチュウと戦う機会があるためよくボコられる模様。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;色違いラルトス君はポケモンHOMEから。SVで捕獲していた2匹のうちのオスの子を連れてきました。あまりやりすぎるとバランスを崩してしまいそうなので一匹だけに留めていますが、ゲーム開始時から好きなポケモンと旅を出来るのはやはりテンションが上がります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在は2つ目のエリアを散策していますが、SVの感覚でゲームを進めていたので各所で結構苦戦しています。なので当面は相棒2体の強化を重点的にやっていこうかなと。それで余裕が出てきたら他のポケモンの育成もやりたいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな感じで、しばらくはこちらのゲームをメインで遊んでいこうと思います。Pokemon Sleepもやっているので最近は割とポケモン尽くしですね…SVのDLCはまぁ、不具合が無さそうだったら考えよう！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus-03.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-28-pokemon-legends-arceus-03-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;何気に主人公のデザイン＆動きも良いのよね…表情がコロコロ変わって非常にカワイイ。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>可愛いネズミと絵本の世界 Moss プレイチュウ</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-20-moss/</link>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-20-moss/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日ゼルダの伝説BotWの攻略を終えたため、新たにVRゲームの『Moss』を遊び始めました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;こちらは数ヶ月前に初めてVR側のストアで購入したゲームになります。Quest 2を購入した際に貰った割引クーポンが期限間近だったからね…なのでSteamでも普通に販売されております。&lt;br&gt; VR…殆どキャラクターをカスタムするアレにしか使ってないから、ちゃんとしたVRゲームをやるのって割と新鮮なんだよな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、ゲームを起動するとMossという表題と共に現れる一冊の本。&lt;br&gt; プレイヤーは&amp;quot;読む者&amp;quot;という超常的な存在として物語の世界に入り込み、ネズミの女の子クイルを手助けして導いていく…といった内容のようです。なお実際にクイルを動かすのはプレイヤーなので、操作を誤るとクイルを水没させてしまったりする。ゴメン…（序盤にして3敗）&lt;br&gt; パズルゲーム的なものと思っていましたが、現時点ではむしろアクション要素の方が強いように感じますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;道中には破壊可能なオブジェクトや巻物が配置されており、これらが収集要素になっているようです。&lt;br&gt; 特に巻物はプレイヤーからは見えない場所に隠れていることも多く、頭を動かして探す必要があったりもします。この辺はVRゲームっぽさがありますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;何気に音声・字幕とも日本語対応で、絵本の朗読がちゃんと吹き替えられていたのにはちょっと感動しましたね。教育番組を見ているような楽しさがあります。&lt;br&gt; ネズミのクイルはとても可愛いらしいですし、ステージのグラフィックも良く出来たミニチュアを眺めているようで心地よく、現時点でかなり好感触です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ、どういう訳か私はそこそこ酔いました。視点固定ゲームなのに何故…&lt;br&gt; 単純に久々のVRで体が慣れていないのか、あるいは巻物を探す過程で目が疲れたのか…いずれにせよ夏場は熱気や汗も気になりますし、30分くらいに区切って少しずつ遊んでいこうと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲーム自体は4,5時間で終わるボリュームのようなので、ゆっくりペースでも完走まで日数は掛からない…はず！&lt;/p&gt; &lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/846470/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ゼルダの伝説 BotW 完全攻略完了！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-07-botw/</link>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-07-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;カッシーワ君…お前パパやったんか…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ようやく…！ブレスオブザワイルドを全クリ（自己申告制）しました！&lt;br&gt; 本編クリアから三週間ちょっと、毎日コツコツと進めてようやくの達成です。プレイ時間は40時間ほど増えて合計190時間になりました。&lt;br&gt; 回収した要素としては以下の通りです。&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;全コログ発見＆地図100%&lt;/li&gt; &lt;li&gt;祠＆ミッション全攻略&lt;/li&gt; &lt;li&gt;図鑑コンプリート（ウツシエ購入不使用）&lt;/li&gt; &lt;li&gt;各種ボス魔物の全討伐&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;とりあえずクリア後のやりこみ要素を一通りといった感じですね。&lt;br&gt; 当初は防具の強化もやる予定でしたが、Amiibo装備もとなると果てしない作業になっちゃうので見送りました。星のかけらが足りなさすぎる…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、完走した感想としては…&lt;strong&gt;やっぱりコログ多すぎだよテメェーッ！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; クリア後に費やした時間の大部分はコログ探しでした。それもコログトラッカー的なものを使い、場所の目星がついている状態でのことなので…ノーヒントで成し遂げた人には頭が上がりませんね。次回作ではどうなんだろうな…減ってるといいな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお、トラッカー上では全回収したのにゲームでは1足りない状態だった時は戦慄しました。幸い、早い段階でアタリがついたので軽症で済みましたが…最初から数え直しにならなくてホントヨカッタヨ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他に苦労したものといえばヒノックス討伐と図鑑埋めでしょうか。&lt;br&gt; ヒノックスは昼に骨を見つけて「あとで倒しとこ」と地図にマークをつけた結果、討伐の有無が分からなくなり各地のヒノックスを巡る羽目になりました。その都度倒しておけばこんなことには…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして図鑑埋めは大体スズメです。地域差があるとは思っておらず大半をスルーしちゃっていたので…&lt;br&gt; 図鑑といえば、コンプリート報酬の秘密の封筒、アレの中身も見てみたかったですね。ティアキンか。ティアキンをやれということなのか。たまにプルアさんのスケベ・イラストが流れてくるもんな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ今は流石にお腹いっぱいなので次回作は当分先になるだろうと思います。&lt;br&gt; 最終盤こそ半ば作業でしたが、それでもまだ知らない要素が沢山ありそうな広大で楽しいゲームでした。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ミッション待機中のお楽しみ、アナタのお家でキャンプファイアー。&lt;br&gt; メテオロッドを振り回すのがエンジョイのコツです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>カビゴンを肥やすゲーム Pokemon Sleep で就寝中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-04-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-04-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-04-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-04-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;おはようございます。夜は11時過ぎに眠り、朝は6~7時に起きる稀代のいい子です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;軽い気持ちで手を出してみました。Pokemon Sleep。またの名をカビゴン育成ゲーム。&lt;br&gt; やろうと思った理由は夜中の物音を記録してくれる機能ですね。寝言とか言ってたら面白いなーと思ってインストールしてみました。類似した機能を持つ睡眠補助アプリは他にもあるとは思いますが、折角ならポケモンがいた方が嬉しいですからね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;枕元にスマホを置いて眠る習慣がないので初回はかなり気になりましたが、いざ就寝してみると…残っていました。録音が5件。&lt;br&gt; うち4件は寝返りなどのよく分からない雑音でしたが、1件は「ぁーぃーな゛ぁ゛！」という見事な謎寝言。自分では全く憶えのない、普段なら知ることもなかったもう一人のボクに思わずテンションが上がりますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;因みにこの2日後には「アチー………アチィー………」という寝言が記録されていました。暑かったんでしょう。最初の寝言も夏の苦しさと地球温暖化を危惧して叫んでいたのかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお計測を開始して10日経ちますが寝言はまだこの2件だけ。始めてすぐに引けたのは運が良かったですね。また、イビキの類をかいていないことも分かって密かに安堵しております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームの流れとしてはシンプルで&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;寝る&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ポケモンの寝顔を回収＆仲間にする&lt;/li&gt; &lt;li&gt;仲間にしたポケモンがきのみや食材を集める&lt;/li&gt; &lt;li&gt;それによってカビゴンが肥える&lt;/li&gt; &lt;li&gt;睡眠パワーが高まり、見れるポケモンの寝顔が増える&lt;/li&gt; &lt;li&gt;寝る&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;以上の繰り返しになります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;進行に睡眠を介するためポケモンの捕獲や育成に日数を要する一方、対人要素やガチャがないのでゆるく続ける分には悪くないのかなという感触でした。とはいえソシャゲには違いないので、インフレや期間限定とかは出てくるかなーと予想しております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;改善してほしい点としてはやはり睡眠スコアの仕様ですね。&lt;br&gt; メインターゲットを子供に設定しているためなのか、最大限ポイントを獲得したい場合は8時間半以上眠る必要があります。…学生でも無理なのでは？&lt;br&gt; 「ゲームとしての最適解」と「個人の最適な睡眠時間」が噛み合っていないのは本末転倒感があるので、そこはある程度の範囲で自由に設定できてもいいんじゃないかなと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あとは仲間のポケモン達と触れ合える要素があると嬉しいですね。&lt;br&gt; ポケモン…寝顔は可愛いし仲間になると少しは動きも見せてくれるのですが、いかんせんカビゴンに供物を捧げる兵隊と化しているので…救いたい、労働から。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームとしてはまだまだこれからといった内容ですが、私の生活では夜更かし抑制＆寝言録音アプリとして機能しているためしばらく続けてみる予定です。まずはイーブイのアメを集めてグレイシアさんに会いたいな！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ピクミン4（体験版）クリア！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-24-pikmin4/</link>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-24-pikmin4/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ピクミン4クリアしました！体験版を！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;…はい、つい先日リリースされたシリーズ最新作を遊んでおりました。&lt;br&gt; サクッとお試し感覚で始めたのですが、意外とボリュームがあって3日間楽しむことが出来ました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私のピクミン歴はそれはもう浅いもので、1は未プレイ、2は虫の王回収まで（全クリは断念）、3はSwitchの体験版のみ。上手くもないのに無犠牲で切り抜けようとするものだから洞窟攻略にやたらと時間が掛かった記憶があります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんなライトプレイヤー目線の話ですが、4はかなり遊びやすさを意識して作られているように感じましたね。&lt;br&gt; ピクミンの投擲も暴発しないように設計されていますし、やり直しも小刻みに出来るようになっていて、カジュアルに無犠牲プレイを目指せそうな雰囲気がありました。まぁそれでもUIや操作が結構複雑なのですけど、慣れればそこそこ快適に操作出来そうな気がします、たぶん。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今作から追加された宇宙救助犬のオッチンも優秀＆愛嬌があっていい味を出していますね。移動時にふわっと広がりがちなピクミンを一箇所にまとめて移動できるのは安心感があります。&lt;br&gt; あとは個人的にお宝の収集要素の復活も嬉しいところ。2から入ったプレイヤーとしては、3で回収アイテムがただの食料なのはちょっと味気ないなと思っていたので…体験版しかやってないけれど。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;…などなど、遊んでいて非常に楽しかったし好感触ではあるのですが、今のところ購入は見送る予定です。&lt;br&gt; 単純に他にやりたいゲームが沢山あるのと、そもそも虫がね…アレなので…タマゴムシとかね…精神的に非常に…ね…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あと体験版の範囲だとすごい平和な空気感出てますけど、私知ってますからね！そうやって油断させてから地獄に叩き落とすことを！2で受けた仕打ちの数々を忘れてませんからね！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;懐かしすぎるやつ。これの薄い水色の彼にはとてもお世話になりました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ゼルダの伝説BotW クリア！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-14-botw/</link>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-14-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;からの記念撮影。折角なら超絶お世話になったバイク君も置いておけばよかったか。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;はい、ついにBotWをクリアしました。&lt;br&gt; 総プレイ時間は150時間以上、クリア時の達成率は63.81%となりました。以前の記憶があるとはいえ、ポケモンSVが215時間、ルンファク4SPが280時間と考えると意外と掛からなかったなという印象です。因みに最強はリングフィットアドベンチャーの445時間。（最近やってないけど…）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;もう新作も出てますしネタバレも気にせず感想を述べると、本当に楽しいゲームでした。&lt;br&gt; 細かいところで気になった部分も勿論ありますが、全体で見ると100点中95点を上げたいくらいの完成度で最後まで楽しむことが出来ました。なんならまだまだ楽しめるなって感触です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;自力で回収できそうな要素は全部こなしてからハイラル城に挑んだため、ラスボスは非常にお温く、秘蔵していた攻撃力100前後の獣神の剣＆大剣は出番すらありませんでした。ガノン君もうちょっと頑張って！&lt;br&gt; 思えばBotWのストーリーは「このままではヤツが力を取り戻してしまう！」を未然に防いだレアパターンなのかもしれませんね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;自由度の高さに重きを置かれているためかストーリーは全体的に控えめで、その少ないお話も大抵がゼルダさん絡みなので正直そこは物足りないと感じましたね。なんならカッシーワ氏が一番旅の仲間してた感がある。でも俺はもっとプルアさんとチェッキーしたかったよ…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あとは折角のオープンワールドなのに暗闇、吹雪、砂嵐、迷路などの視界を遮るギミックが多いこととか、インベントリが常にカツカツ侍なこととか、クリア後の世界を見れないの仕方ないけど寂しいぜとか、コログ多すぎだよオメェーッとか、まぁ言いたいことも色々ありますがそれらも含めて楽しい思い出です。本作を踏まえて次回作ではどのように進化しているのが今から気になりますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして、ここからは完全クリアを目指すお時間です。&lt;br&gt; 現在の未達成のミッションは11個、祠は3つ残した状態で、コログは残り約450個。450個…ほぼ常時コログのお面つけてそれなりに探索したのにまだ半分…半分…かぁ…これは流石に攻略情報を片手に回ることになりそう…&lt;br&gt; あとは本編で手に入る装備くらいは最大まで強化したいですし、勿論図鑑埋めもやりたい。初期ライネルなどの期間限定要素もちゃんと撮影してあるので自力コンプも出来そうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まだまだやること＆楽しめることは多そうなので少しずつ進めていこうと思います。平行して積みゲーも1つ消化できれば尚良し。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;面倒な隠れ方をしたコログを爆破する英傑殿。これからコログを根絶やしにする旅が始まる…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>私の心にダイレクト</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-22-nintendo-direct/</link>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-22-nintendo-direct/</guid>
            <description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt; &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/tTMMSC4xP1c" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;※6月21日のNintendo Directのネタバレを含みますわよ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;数日前に告知され、割と唐突にやってきたNintendo Direct。&lt;br&gt; まぁピクミン4やポケモンSVの情報が発表されるんだろうなと緩い気持ちで翌朝に視聴したのですが、意外にも盛り沢山な内容で一人で盛り上がっていました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;中でもスーパーマリオRPG…！これは本当に予想外でした。&lt;br&gt; 思い出深いゲームなのでとても嬉しいですし、PVのアートワークも当時の雰囲気がばっちり再現していてメチャクチャ気合いが入っているなと感じました。システム面がどうなるかはまだ未知数とはいえ、これは期待してしまいますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;昔の作品ですから不便な点も多かったと思いますが、中でも記憶に残っているのはゲーム序盤の隠し宝箱ですね…&lt;br&gt; 初見じゃまず気付かない配置、イベント中の僅か一瞬の取得可能期間という、初見コンプ絶対にさせねぇと言わんばかりの鬼仕様。幼少自体は存在すら知りませんでしたし、それなりの年齢になってからプレイした際も終盤に知って絶望したものです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;流石にそういったものは改善されそうですが、それと同時に、いわゆる現代の価値観にそぐわない表現的なものも修正が入りそうですね。個人的にはそこに拘りはないので、全体的に良い作品として仕上がってくれれば私は満足です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;特に一番欲しい要素としては、クリア後の世界が見たい！これに尽きます。&lt;br&gt; どのゲームにも言えることですが、長いエンディングを見終えた後、リセットをかけるとまたラスボス前…というのは、自分だけがクリア前の世界に取り残されたようで中々切ない気持ちになるものです。クリア後のやりこみ要素があれば尚良しですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他にもマリオ関連のゲーム＆横スクロール系のぶっ飛んだ新作が出るなど見所も多かったですが、私はマリオRPGで全てを持っていかれたので割愛させて頂きます。PVも既に10回以上見直している…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;発売も11月とそう遠くありませんし、今後の楽しみの一つです。是非良いリメイク作品として復活して頂きたい！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ゼルダの伝説 攻略中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-08-botw/</link>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-08-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ、ブレワイの方なんですけどー！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゼルダの伝説BotW、実はSwitch購入後に熱心に遊んでいたのですが、4体目の神獣を攻略…というタイミングでSwitch君が突然の破損。修理に出すもデータが消えて帰ってくるという憂き目にあって以来ずっと積んでおりました。当時はまだセーブデータお預かりがありませんでしたからね…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;その後は新規データを作ってはすぐに積むということを何度か繰り返したきりだったのですが、最新作が発売されたのを機にしっかり遊んでクリアすることに決めました。最新作も遊びたいし…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そしてやはりというべきか、BotW面白いですね。やること＆出来ること多すぎてずっと遊んでしまいます。&lt;br&gt; かつて100時間以上遊んだとはいえ、知らないことや忘れていることも多く、新鮮な気持ちで楽しめているのも大きいのかもしれません。今確認したらここ2-3週間で75時間遊んでました。ちょっと危ないなこれ…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在は3体の神獣をクリアし、探索やチャレンジ消化を行いつつ4体目の神獣に向かおうかといったところです。かつての自分まであと少し！最終的には100%クリア的なところを目指したいですが、あまりに時間が掛かりそうなら適当なところで区切りをつけて最新作にいくかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ、どちらにしても最新作を遊ぶのは一旦クールダウン期間を設けてからにしようと思います。大事ですからね、日々の生活も…！&lt;br&gt; 次に遊ぶ候補としてはポケモンのアルセウスあたりが適度な熱で遊べそうかなぁとか考えています。HOMEがSVに対応したので、相互対応している色違いポケモンを相棒にして旅したいなぁなんて。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;しかしまずはBotWのハイラルを救うところから。なるべく急ぎつつ、でも寄り道しつつ、それでいて熱中しすぎずに…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;オマケ。どの箇所を変更するのかしら？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>WINGSPAN プレイ中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-05-09-wingspan/</link>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-05-09-wingspan/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="500"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日GNOSIAをクリアしたので次なる積みゲー『WINGSPAN』のプレイを再開しました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私の積みゲーライブラリの中では2番目に新しいゲームですが、それでも購入から1年以上は経過していますね…まぁストーリーのないゲームなので多少間が空いてもヨシ！（ルール忘却）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;元々はボードゲームの本作、大まかな流れとしては「鳥を置く」「鳥の場所や能力に応じてリソース（餌や卵）が出力される」「そのリソースでまた鳥を増やして出力を上げて…」を繰り返し、最後に合計勝利点を競うというものになっております。&lt;br&gt; 私はボドゲといえばカルカソンヌくらいしか経験がないため、ルールが思ったより複雑で少し戸惑った記憶がありますね。アナログで遊ぶにはそれなりに腰を据えてやる必要がありそう。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在のプレイ時間は8.5時間ほど。&lt;br&gt; 1日1ゲームを目安に遊んでいますが、手札がイマイチで全然動けない時はそそくさと中断したりもしてます。一緒に遊びたくないタイプのゲーマー…！&lt;br&gt; ただ序盤の立ち上がりが遅いと終盤でスコア稼ぎが出来ないため、初期手札によっては大分苦しい展開になるんじゃないかと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;初期手札にコストの軽いカードを選んで早めに展開を済ませ、終盤は卵を産みまくって勝利点を稼ぐ…というのが今のプレイスタイル。冒頭の画像みたいな感じです。小回り重点。&lt;br&gt; それで難易度ノーマルのAIには安定して勝てているので、次はハードに挑戦…と思っていたのですが、難易度を上げるとCPUの思考が結構長くなりますね。流石に数十秒の待ち時間はキツいのでイージー、ノーマル、ハードを1体ずつ、みたいな配分にしようかなと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これまで遊んだ感想としては「気軽に遊べて癒される、良いデジタルボードゲーム」という感じです。&lt;br&gt; ただUIが微妙な部分もあり、特にアナログみたくボード全体を見渡す機能がなく、相手の盤面や動きが分かりにくいのはちょっと残念なところ。そのかわり点数計算などは自動なのでそこはデジタルの強みですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今後もCPUと遊びながら実績解除をしつつ、ある程度慣れてきたらDLCの拡張パックも買って遊んでみようと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="500"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;冒頭のゲーム最終結果。&lt;br&gt; ノーマルCPUx4が餌を沢山供給してくれたおかげで快適に動くことが出来ました。ただしSteamの実績を眺めていたら180点達成実績などもあったため、プレイングはまだまだヒヨッコなのでしょう。鳥だけにね！&lt;/p&gt; &lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1054490/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>GNOSIA クリアしたZE☆</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-04-26-gnosia/</link>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-04-26-gnosia/</guid>
            <description>&lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1608290/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;GNOSIA、先日ようやくクリアしました。全実績も解除！&lt;br&gt; えーと、購入報告をした時の記事の日付は…去年の2月。途中で随分長く積んでしまっていたようです。早すぎる時の流れの方にも責任はある。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームの感想は、月並みですがやはりストーリーが素敵でした。&lt;br&gt; がっつりSF要素が入っており、その複雑さから細部の設定や整合性が気になる部分もあったりもしますが、そういったものが全て吹き飛んでしまうくらい終盤の展開が素晴らしかったです。&lt;br&gt; どのキャラクターも個性と魅力に溢れており、しかしその中でもセツは終始最強でしたね。SQチャンの追い上げも凄まじいものがありましたが。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームとしても完成度が高く、人狼エアプの私でもすんなりルールを把握して楽しむことが出来ました。&lt;br&gt; 特にステータスが貧弱な頃は「クロが分かっているのに自分が吊られてしまう」といった人狼あるあるっぽいことを経験できたりして面白かったです。&lt;br&gt; 「人狼ゲーム」と「ノベルゲーム」の2つの側面を持ち合わせているので、「今はこっちを楽しみたかったんだけど…！」といった気持ちになることもありましたが、そういったハプニングも含めて本作の魅力の一つなのかなと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ私の場合はゲームに勝ちに行くプレイングを多かったため、見れていない会話やイベントも恐らく多いことでしょう。そこは少し勿体なかったかもしれません。イベント自体もランダムで展開が変わったりするため、全てを見尽くすにはかなりのボリュームがありそうです。&lt;br&gt; 私のGNOSIAはこれで一区切りですが、2周目を遊ぶとまた違った宇宙体験が出来るかもしれませんね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、この調子で他の積んでしまったゲームに対してもきちんとケジメをつけていかねば。&lt;br&gt; 新作ゲームを見る度にデジタルホコリを被った彼らのことが脳裏によぎるので…毎日少しずつ遊んで日々の糧にしていこうと思います。次は何を遊ぼうかな！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
