<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Steam on 047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/tags/steam/</link>
        <description>Recent content in Steam on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>© 047</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/tags/steam/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>Epicサンタのプレゼント DNF Duel</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-12-31-dnf-duel/</link>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-12-31-dnf-duel/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先週の話になりますが、アラド戦記を題材にした格闘ゲーム『DNF Duel』がEpic Game Storeで配布されていました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私にとってアラド戦記は学生時代の青春の半分を捧げた思い出深いゲームであり、なんなら数年前までガッツリ遊んでいたゲームでもあります。格ゲーはあまり遊ばないので見送っていましたが、無料で遊べるなら是非欲しい！ということで、ありがたく貰っておきました。何気に初のEpic Game Store利用です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;因みにEpic君はSteam君ほどは気が利いておらず、SwitchのProコンなどはサポートしていないようです。私はProコンで遊びたかったため、Steam側でDNF Duelをライブラリに登録、そこで個別にコントローラーレイアウトからキーの割り当てを行いました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最初はうまく反映されずに困っていましたが、Epicを終了した状態で起動したり、1回目に立ち上がったDNF Duelを閉じたりしていたら動作するように。以後正常にProコンで遊べています。ただし複数ランチャーを経由する弊害か、ゲームを終了してもSteam側は起動扱いのままになったりはします。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;格ゲーに関しては素人なのでシステム面で語れることは特にないのですが、アラドプレイヤーとしてはいつものキャラクターに聞き覚えのある曲、そして各ステージにいるNPC達とすごくテンションが上がりますね。どのステージもマップや曲の選出がすごく良くて分かってるなぁと。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在実装されているキャラクターは19人（うちDLCキャラ3人）。セレクト画面からも分かるようにDLCキャラがあと2枠あるようです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;概ね各クラスから1人ずつの選出って感じですが、ガンブレ2職に剣鬼＆エンチャントレスなど、本家での実装が新しめのクラスは優遇されている印象がありますね。私の休止後に実装されたブレイドもいらっしゃる。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私は最も好きな学者が残念ながら不在なため、次に好きなドラゴンナイトから遊び始めました。既にメイジ職はエンチャとバトメがいるので学者の実装はないだろうなぁ…今年7月に実装されたらしいアーチャーとかその辺が追加されそうな気がします。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ドラゴンナイトを動かした感想としては、操作性は違えど、思ったよりもかなりアラドのスキルで楽しいですね。ボイスや演出もきちんと本家に寄せてありますし、なんなら一次職のボイスとごっちゃになっている本家より統一されているまであります。暴飲暴食の「ｲﾀﾀﾞｷﾏｽ!」が聞けないのは少し残念ですが…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-03.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-03-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ひとまず最低限のチュートリアルを済ませ、ドラゴンナイトのストーリーモードをクリアしてきました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ストーリーでは次元という、アラド戦記の中でも割とコアな話を扱っていて興味深かったです。特に最終戦が分かりやすいボスキャラである使徒とかじゃなくて「こいつそんな重要なポジションだったの…」っていう人選なのが面白いですね。アラドのストーリー、時期によって大きく改変されたり省略されたりするので、道に迷った戦士君のこと全然知らないんだよな私…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ結局ストーリーはフワッとした感じで終わるので、そこは格ゲーという感じがしますね。それでも要所で一枚絵やムービーが入ったり、会話がフルボイスだったりするので他のクラスも遊んでみたくはなりました。あとドラゲナイちゃんがバーサーカーより戦闘狂だった。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな感じでDNF Duel、アラドプレイヤーにはとても嬉しいゲームでした。グラフィックやモーションの出来が良いですし、好きなクラスが実装されていればより楽しめるのではないかと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とはいえ格ゲーとしては分かりません。Steamだと実質不評の「賛否両論」ですし、私もキーコンフィグなど荒削りな部分は気になったので…（一部のキーしか変更できない＆変更が反映されない箇所がある）&lt;br&gt; 対戦ゲームというより、格ゲー形式の資料集といった感覚で私は今後も遊んでいこうと思っております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;余談ですが、DNF Duelを遊んでいるうちにアラド戦記が懐かしくなり、今日再インストールしてしまいました。数年の間に色々変わっていて浦島太郎状態です。いいゲームだしサ終の心配がいらなくなるくらい盛り上がってほしいな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-04.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-04-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ストーリーだと登場演出が見れなかったため、改めてフリーモードで撮影。&lt;br&gt; アニメ調レンダリング、すごく好みなのでもっと進化してあわよくば個人でも気軽に使えるくらい簡単になって欲しい…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>Moss 第一巻読了</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-11-19-moss/</link>
            <pubDate>Sun, 19 Nov 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-11-19-moss/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-19-moss-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-19-moss-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="800"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ネズミの女の子を導き共に冒険するVRゲーム『Moss』、ようやくクリアしました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/blog/2023-08-20-moss/" &gt;前回の記事&lt;/a&gt;で「まぁ短いゲームっぽいしサクッとクリアできるやろ」的なことを書きましたが、結局途中で2,3ヶ月積んじゃったね…割と目の疲労がキツくて億劫になっちゃってました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、クリアした感想としては、思っていたよりもずっと骨太で楽しいゲームでした。当初はもっと雰囲気重視のカジュアルなパズルゲームかと思っていましたが、実際にはパズルもアクションも相応の難易度があり、全体的にはむしろアクション寄りでしたね。アスレチック要素がかなり多いですし、終盤なんかはバンバン敵が湧くわ追い回されるわで緊張感もかなりのものでした。VRなのもあって手汗がすごかった…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;世界観やアートワークも良かったですし、日本語訳もナレーション完備で雰囲気バッチリ。そしてなにより主人公のクイルが可愛かったです。ゲームが進むにつれて仲良くなる描写が増えていき、それがストーリー的にも意味があるのが嬉しかったですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;気になった点としては、チャプター1つあたりが結構長いことでしょうか。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;単純に区切りがつけにくいのもありますが、収集要素の回収などでリプレイする際に目的地まで戻すのが結構大変でした。ステージ内の演出も基本飛ばせませんし、取り逃した場所が分からない場合は特に難儀しましたね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-19-moss-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-19-moss-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;収集要素はエリア毎に隠された巻物（忘却のかけら）と、道中のオブジェクトから手に入るエネルギー（古の粒）の2種類。特に巻物は巧妙に隠されていたりして、慎重に見回しながら進めたものの2,3個見逃しました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお余談ですが、チャプター2の巻物のうち一つはチャプター3の冒頭で取れるものが含まれているようで、それに気付かず結構詰まってしまいました。なるべく全回収してから進めるプレイスタイルが仇に…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;実績も充実しており「クイルを驚かせる」といったお遊び系に加え、「ゲーム全編ノーデスクリア」というハチャメチャに厳しいものもあるようです。これはセーブ＆ロードを駆使しても間違いなく大変なので、私は見なかったことにします。収集要素は全部回収したし…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;「ここからラスボスか…！？」と身構えたところで終わっちゃったため、既に販売されている続編も少し気になりますが…他にやりたいゲームも沢山あるため今はちょっと保留。しばらくは目を休め、またクイルに会いたくなったら購入しようと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;通常のゲームとはまた違った体験で面白かったですし、今後もVRゲームを探して遊んでいきたいですね。目がグロッキーにならない範囲で…&lt;/p&gt; &lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/846470/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;（一作目をMeta Storeで買っちゃったから、続編をどっちのプラットフォームで買うか迷うのよね…）&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>爆死と幸運と最近の遊戯王あれこれ</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel/</link>
            <pubDate>Fri, 03 Nov 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ドレミコード・シンフォニアのロイヤル加工が50連で3枚出ました。どういうことなの…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;記事を書くのは随分久しぶりですが、ひっそり続いておりますマスターデュエル。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日は新パックが実装され、賜炎の咎姫が紙とほぼ同じタイミングで登場して話題にもなりましたね。&lt;br&gt; 現時点で活かせるかどうかは別として、OCGで出たカードがマスターデュエルでもすぐに使えるのは嬉しいことです。MD完全先行実装が来る日も近いか…？&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今回のパックは名誉エクソシスターである幸魂クンも収録されているため、私も溜まっていたジェムを放出しました。まぁ結果は上記画像くらいしか見所がなく、100連回して平均URが1.5枚と中々の下振れでした。幸魂は2枚引けたものの、ついでに確保しておきたかったモルガナイトやトラップトラックはゼロ。なんだかジェムを沢山抱えていると爆死する傾向にある気がするぞ…（オカルト）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ折角ロイヤル加工が3枚も出たので、これを機にドレミコードを作ってみるのもいいかもしれません。天気デッキ用にシクパを剥いたことがあるためURを何枚か生成すれば形になりそうです。…シンフォニアはたぶん3積みするカードじゃないけど…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とはいえ当面は幸魂＆荒魂を組み込んだエクソシスターを試してみたいですね。スモールワールドを採用して、幽鬼うさぎやドロール＆ロックバードを入れる感じで。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-11-03-yugioh-master-duel-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;爆死報告だけでは悔しいので自慢もしておきます。御巫URのロイヤル＆シャイン加工！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;このパックも途中まで割と絶望的で、見るに耐えかねてスキップした時に色々引きました。URのロイヤルは狙って出せるものじゃない上に、対となるようなカードが揃ってロイヤルなのはかなり嬉しさがあります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これらを引く前から御巫は使おうと思っていたのですが、最近は他のゲームとの兼ね合いで割とデイリーミッションで手一杯。蟲惑魔でランクマを最低限こなす日々を送っていました。単純に気に入っているのもありますが、リンク＆エクシーズ召喚する、破壊もする、罠も使うと、ソロ以外のミッションを全て消化できるのでとても重宝しております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;2週間後にはスーパーマリオRPGが発売されるので、なおさらMDを遊ぶ余裕があるかは謎ですが…なんとか新しいデッキにも挑戦していきたいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、ここから少し前に見終わった遊戯王5D&amp;rsquo;sの感想を書こうと思っていたのですが、ここいいよね…好き…って話で長くなりそうなので今回はここまでにしておきます。GXも結構気に入ってましたが、5D&amp;rsquo;sはそれ以上の満足度だったので感想はいずれ消化しておきたいところ…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>天才芸術家爆誕 SuchArt</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-08-such-art/</link>
            <pubDate>Sun, 08 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-08-such-art/</guid>
            <description>&lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1293180/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;久々にSteamでゲームを購入しました。『&lt;a href="https://store.steampowered.com/app/1293180/SuchArt/" target="_blank" rel="noopener"&gt;SuchArt: アーティストシミュレーター&lt;/a&gt;』でございます。&lt;br&gt; こちらアーリーアクセスの頃から気になっていた作品で、40%オフのセールと自分の誕生日の時期が重なっていたため買うことにしました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;絵を描くゲームとしては『&lt;a href="https://store.steampowered.com/app/1571100/" target="_blank" rel="noopener"&gt;パスパルトゥー&lt;/a&gt;』シリーズがありますが、こちらはより現実に即した手順を踏む必要があるようです。即ち「絵の具を出す」「筆を付ける」「キャンバスに当てる」といった動作が必要で、要するにタイトルの通りシミュレーターなのです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現実では中々思うように作品制作が進まない私ですが、このゲームで芸術の才能を爆発させて超絶遅筆マンを卒業したいと思います。やるぜ、芸術家！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;俺は天才芸術家だ。誰が何を言おうと天才芸術家なんだ…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;いやー…思っていたより大変でした、芸術…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;実質アナログなのでレイヤーなんて気の利いた機能はありませんし、「元に戻す」も使えません。（ゲームを強制終了すればセーブからやり直せるけど…）下地の色を塗ってやり直そうにもその色が残ってなかったり、そもそも塗る順番からして意識しておかないと面倒なことになります。アナログの色塗りに殆ど触れてこなかった私にとって良い意味で非常に現実的な仕様で、とても新鮮です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお、この怪物の正体は最初の依頼人にして主人公の妹からのリクエスト「カラフルで綺麗なユニコーン」でした。「カラフルで綺麗な」の部分を忘れてましたが、覚えていたところで大差ないしOK！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私ならお金を貰っても受け取りたくない代物ですが、妹は一応受け取ってくれたようで、名前を破滅的なイメージからラグナロクとしたそうです。ネーミングセンスあるなぁ、妹。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-08-such-art-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;操作感に慣れるために小さなキャンバスに絵を描いていると、特に何もしてないのに依頼のメールがどんどん降ってくる。すごい、フリーランスの天国かここは。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;こちらの絵はカニ星人からの依頼「地球の砂浜を背景にした典型的な人間」を受けて描きました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;平筆をちょんちょんして点描の要領で描くことでマウスでもそれなりに狙った場所に色を置けることに気付いて多用しております。まぁ典型的な人間というより、典型的な海の絵になっちゃったけど…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とにかく細かな描画が絶望的なので、まずは塗りの基本を覚えつつ、細部をそれっぽく誤魔化す術も身につけていきたいですね。本作はペンタブにも対応していますが筆圧は反映されないようで、手持ちの画材（と画力）ではやはり厳しそうです。今はとにかく細い平筆が欲しい…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;それにしても改めて描いた絵を見てみると、完成度はともかく「絵の具を使って描いた感」がちゃんとあって嬉しくなりますね。画材の置き場所や後片付けといった現実的な煩わしさをすっ飛ばして、自由かつ目標のある環境でアナログ的な創作の楽しさを体験できるのはすごく良いなぁと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;トレーラーを見た限りでは絵画だけでなく立体物の塗装などもあるようでこれからが楽しみです。今年はやっちゃいましょう。芸術の秋ってやつを…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>可愛いネズミと絵本の世界 Moss プレイチュウ</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-20-moss/</link>
            <pubDate>Sun, 20 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-20-moss/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日ゼルダの伝説BotWの攻略を終えたため、新たにVRゲームの『Moss』を遊び始めました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;こちらは数ヶ月前に初めてVR側のストアで購入したゲームになります。Quest 2を購入した際に貰った割引クーポンが期限間近だったからね…なのでSteamでも普通に販売されております。&lt;br&gt; VR…殆どキャラクターをカスタムするアレにしか使ってないから、ちゃんとしたVRゲームをやるのって割と新鮮なんだよな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、ゲームを起動するとMossという表題と共に現れる一冊の本。&lt;br&gt; プレイヤーは&amp;quot;読む者&amp;quot;という超常的な存在として物語の世界に入り込み、ネズミの女の子クイルを手助けして導いていく…といった内容のようです。なお実際にクイルを動かすのはプレイヤーなので、操作を誤るとクイルを水没させてしまったりする。ゴメン…（序盤にして3敗）&lt;br&gt; パズルゲーム的なものと思っていましたが、現時点ではむしろアクション要素の方が強いように感じますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;道中には破壊可能なオブジェクトや巻物が配置されており、これらが収集要素になっているようです。&lt;br&gt; 特に巻物はプレイヤーからは見えない場所に隠れていることも多く、頭を動かして探す必要があったりもします。この辺はVRゲームっぽさがありますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-20-moss-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="600"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;何気に音声・字幕とも日本語対応で、絵本の朗読がちゃんと吹き替えられていたのにはちょっと感動しましたね。教育番組を見ているような楽しさがあります。&lt;br&gt; ネズミのクイルはとても可愛いらしいですし、ステージのグラフィックも良く出来たミニチュアを眺めているようで心地よく、現時点でかなり好感触です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ、どういう訳か私はそこそこ酔いました。視点固定ゲームなのに何故…&lt;br&gt; 単純に久々のVRで体が慣れていないのか、あるいは巻物を探す過程で目が疲れたのか…いずれにせよ夏場は熱気や汗も気になりますし、30分くらいに区切って少しずつ遊んでいこうと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲーム自体は4,5時間で終わるボリュームのようなので、ゆっくりペースでも完走まで日数は掛からない…はず！&lt;/p&gt; &lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/846470/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>WINGSPAN プレイ中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-05-09-wingspan/</link>
            <pubDate>Tue, 09 May 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-05-09-wingspan/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="500"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先日GNOSIAをクリアしたので次なる積みゲー『WINGSPAN』のプレイを再開しました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私の積みゲーライブラリの中では2番目に新しいゲームですが、それでも購入から1年以上は経過していますね…まぁストーリーのないゲームなので多少間が空いてもヨシ！（ルール忘却）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;元々はボードゲームの本作、大まかな流れとしては「鳥を置く」「鳥の場所や能力に応じてリソース（餌や卵）が出力される」「そのリソースでまた鳥を増やして出力を上げて…」を繰り返し、最後に合計勝利点を競うというものになっております。&lt;br&gt; 私はボドゲといえばカルカソンヌくらいしか経験がないため、ルールが思ったより複雑で少し戸惑った記憶がありますね。アナログで遊ぶにはそれなりに腰を据えてやる必要がありそう。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在のプレイ時間は8.5時間ほど。&lt;br&gt; 1日1ゲームを目安に遊んでいますが、手札がイマイチで全然動けない時はそそくさと中断したりもしてます。一緒に遊びたくないタイプのゲーマー…！&lt;br&gt; ただ序盤の立ち上がりが遅いと終盤でスコア稼ぎが出来ないため、初期手札によっては大分苦しい展開になるんじゃないかと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;初期手札にコストの軽いカードを選んで早めに展開を済ませ、終盤は卵を産みまくって勝利点を稼ぐ…というのが今のプレイスタイル。冒頭の画像みたいな感じです。小回り重点。&lt;br&gt; それで難易度ノーマルのAIには安定して勝てているので、次はハードに挑戦…と思っていたのですが、難易度を上げるとCPUの思考が結構長くなりますね。流石に数十秒の待ち時間はキツいのでイージー、ノーマル、ハードを1体ずつ、みたいな配分にしようかなと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これまで遊んだ感想としては「気軽に遊べて癒される、良いデジタルボードゲーム」という感じです。&lt;br&gt; ただUIが微妙な部分もあり、特にアナログみたくボード全体を見渡す機能がなく、相手の盤面や動きが分かりにくいのはちょっと残念なところ。そのかわり点数計算などは自動なのでそこはデジタルの強みですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今後もCPUと遊びながら実績解除をしつつ、ある程度慣れてきたらDLCの拡張パックも買って遊んでみようと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-05-09-wingspan-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="500"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;冒頭のゲーム最終結果。&lt;br&gt; ノーマルCPUx4が餌を沢山供給してくれたおかげで快適に動くことが出来ました。ただしSteamの実績を眺めていたら180点達成実績などもあったため、プレイングはまだまだヒヨッコなのでしょう。鳥だけにね！&lt;/p&gt; &lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1054490/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>GNOSIA クリアしたZE☆</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-04-26-gnosia/</link>
            <pubDate>Wed, 26 Apr 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-04-26-gnosia/</guid>
            <description>&lt;iframe src="https://store.steampowered.com/widget/1608290/" title="Steam Link" loading="lazy" width="800" height="190" frameborder="0" loading="lazy"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;p&gt;GNOSIA、先日ようやくクリアしました。全実績も解除！&lt;br&gt; えーと、購入報告をした時の記事の日付は…去年の2月。途中で随分長く積んでしまっていたようです。早すぎる時の流れの方にも責任はある。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームの感想は、月並みですがやはりストーリーが素敵でした。&lt;br&gt; がっつりSF要素が入っており、その複雑さから細部の設定や整合性が気になる部分もあったりもしますが、そういったものが全て吹き飛んでしまうくらい終盤の展開が素晴らしかったです。&lt;br&gt; どのキャラクターも個性と魅力に溢れており、しかしその中でもセツは終始最強でしたね。SQチャンの追い上げも凄まじいものがありましたが。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームとしても完成度が高く、人狼エアプの私でもすんなりルールを把握して楽しむことが出来ました。&lt;br&gt; 特にステータスが貧弱な頃は「クロが分かっているのに自分が吊られてしまう」といった人狼あるあるっぽいことを経験できたりして面白かったです。&lt;br&gt; 「人狼ゲーム」と「ノベルゲーム」の2つの側面を持ち合わせているので、「今はこっちを楽しみたかったんだけど…！」といった気持ちになることもありましたが、そういったハプニングも含めて本作の魅力の一つなのかなと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ私の場合はゲームに勝ちに行くプレイングを多かったため、見れていない会話やイベントも恐らく多いことでしょう。そこは少し勿体なかったかもしれません。イベント自体もランダムで展開が変わったりするため、全てを見尽くすにはかなりのボリュームがありそうです。&lt;br&gt; 私のGNOSIAはこれで一区切りですが、2周目を遊ぶとまた違った宇宙体験が出来るかもしれませんね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、この調子で他の積んでしまったゲームに対してもきちんとケジメをつけていかねば。&lt;br&gt; 新作ゲームを見る度にデジタルホコリを被った彼らのことが脳裏によぎるので…毎日少しずつ遊んで日々の糧にしていこうと思います。次は何を遊ぼうかな！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
