<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>アプリ on 047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/tags/mobile-app/</link>
        <description>Recent content in アプリ on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>© 047</copyright>
        <lastBuildDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/tags/mobile-app/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>睡眠不眠キノコ難民 Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-12-07-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Thu, 07 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-12-07-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-07-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-07-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;お久しぶりです、キノコ難民です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;前回のハロウィンイベントでゴース確保と意気込んでいたものの、結果は振るわず…最初の数匹で出会ったら嬉しいくらいの個体はいるものの、10匹を超えてしまうとどうも欲張ってしまうようです。「ここまでやったのだから」精神が…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ハロウィン後はそもそもゴースに出会えないことも多く、とうとう先んじて確保していた性能そこそこ（だけどEXP下方）のヤドン君がLv30になり尻尾を落とすようになりました。という訳で残る上位食材はキノコのみです。サラダ週がつらい…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;気を取り直して経過報告。まずは先週のイーブイウィーク＋満月から。&lt;br&gt; こちらはトープで過ごし、幸運にも色違い2匹とメス2匹に出会えました。性能的に悪くない個体もいたものの、今すぐ育成したいほどではないのでボックスで寝かせています。沢山捕まえているだけあって採用基準もシビアになりがち…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;因みにイーブイのオスメスの比率は一般には7:1とのことですが、私の遭遇率は37:3でした。メスイーブイ、色違いくらいレアかもしれん。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;その後はウノハナへの進出を開始し、つい先日はグレイシアさんがアメの力で初のLv50になりました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;本当はリサーチランクが50になってからと考えていたのですが、ウノハナの攻略と今後のホリデーイベントを考えた時に、どうしてもグレイシアさんをLv50にしてきのみの数Sを開放したかったのです。上限開放も冬開けまでは来ないと予想しているため、それまでにランク50に出来るでしょう、たぶん。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これによりウノハナでのおてつだい1回（きのみ）がフィールドボーナス抜きでも400を超え、いつのまに育成の数値も格段に跳ね上がりました。所持数の関係で起床時のスキル発動率は下がりそうですが、それを補って余りあるエナジー供給だと思います。皆こぞってタマザラシを育てる訳だよ…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ウノハナは現在3週目。早い段階で有望なチルットには出会えたものの、タマザラシとゴースは進捗なし。しばらく雪山で厳選とフィールドボーナス稼ぎをしながら、来たるホリデーイベントに向けて準備を整えていきたいですね。私はグレイシアさんのLv上げでゆめのかたまり貯蓄を崩してしまったので当面は節約生活です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;いやーそれにしても…あんなに遠くに見えたLv50がもう現実になるとは…速くなったのは育成スピードか、はたまた時の流れか…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>満月はまた昇る Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-30-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Mon, 30 Oct 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-10-30-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;前回の満月から一ヶ月が経ち、三度やってきましたグッドスリープデー。今回はハロウィンのオマケ付き！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今月はいわゆる上級食材の開放と、トープで満月を迎えることを目標に育成してました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;育成対象はイシツブテ（芋）、ディグダ（ネギ）、ゴース（キノコ）、ヤドン（尻尾）辺りですね。ヤドン以外はトープで会えるのでフィールドボーナス稼ぎも兼ねて2週間ほど洞窟籠もり生活へ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;この内イシツブテとディグダはまずまずの個体を確保して進化できました。厳選の余地は大いにあったものの、時間とサブレは有限なので…なおゴースはそもそも出会えていないので厳選どころの話ではない。ハロウィンに期待…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして来たる満月の週はリザードン、ダグトリオ、ゴローニャ、カメックス、グレイシアの5体を選出。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;前3体はきのみボーナス枠で、カメックスはEXPボーナス持ち＆育成枠として採用。そして最後にグレイシアさんで溢れんばかりの食材を捌いてもらおうという算段です。実際、キャンプチケットの効果もあって毎食100前後の食材が溶けていき、むしろチケットを消費する勢いでした。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;これに料理の大成功なども噛み合い、今回の総エナジーは約71万のマスターランク6を記録。&lt;br&gt; 以前までのトープがマスター1止まりだったことを考えると相当の躍進です。キャンプチケットが強すぎる…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-10-30-pokemon-sleep-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;持てる力を出し切った翌朝。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;睡眠タイプが「特徴なし」で少し不安でしたが、ピクシーにゴースト☆3、エーフィにヒトカゲ…ではなくメタモンと、これまでで最も豪華な顔ぶれでした。さらにピクシーは久々の色違い…！寝苦しそうなカビゴンに気を取られて写真を撮るまで気づきませんでした。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;捕まえたピクシーは金スキルこそ無いものの、おてスピ2種＋おてスピ上方性格のLv24と即戦力クラス（当社比）。所持数やスキルLvでハンデはあるものの、シアンなどのボーナスが掛かる場面では出番がありそうで嬉しいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;その後はアメを使ってカメックス、ダグトリオ、ゴローニャをそれぞれLv30に。晴れてネギと芋が開放され、カカオの供給も安定しました。これで料理の幅も広がりそうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;以上、計画通りに育成が進んで結果も伴うという素晴らしい満月でした。そしてそのまま間髪入れずにハロウィンイベントが開始。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;新ポケモンに加え、ゴースの出現率アップ＆アメ増量とキノコ開放に追い風が吹いていますので、これを機に残りの食材も開放したいですね。ウノハナの準備も必要ですし、サブレの枯渇はまだまだ続きそうです。買うか、ハロウィンパック…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>俺たちの満月はこれからだ！ Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-30-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-30-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-30-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-30-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;またこの日がやってきました。満月ことグッドスリープデー。ぐっすりと略すことも出来て中々いいネーミングだと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今回は新規にピッピ系統が実装されました。平時でも稀に出現し、イベント期間中は出現率アップとのこと。折角なので見てみたい＆起用するならピィから育てたいので、昨晩はぐっすり狙いで端末を枕から遠ざけて眠ることにしました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;結果はすやすや56%、ぐっすり42%の特徴なしタイプ。うーん…？なぜか私の環境だと枕から遠い方がすやすやが出る気がする。&lt;br&gt; とはいえピッピ2体にピィ1体、さらに色違いのディグダに遭遇できたので結果的にはかなりヨシ。チャンスも沢山出てくれました。いやぁ、サブレという名のお金が溶ける溶ける…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;仲間になったピィさんはおてつだいボーナス＋おてスピS持ちでしたが、開放がLv75とLv100と非常に遠く、性格もおてつだい下方なので育成はちょっと保留。色違いディグダ君も能力はそれなりでしたが、既存の育成候補の方が優秀という感じでした。ううむ、なまじゲームシステムを理解してしまうとポケモンを性能で見てしまってツラい。ミントが実装されるだけでも大分楽になるんだけどナー。アー実装まだかナー。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、前回から既存メンバーも成長し、初期ポケのライチュウ君、次いで古参のリザードン、さらにグレイシアさんがLv30に到達しました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とりわけ目覚ましいのはリザードンで、進化とサブスキル開放によりメインスキルがLv5に、食材2枠目のジンジャーx4も開放されたため鬼のように食材を集めてくれます。鍋拡張がなければ1体でも回してくれそう。ただし肉の供給は減ったのでレシピはちょっと見直す必要がありそうです。カツカレー作りまくっていたから…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;グレイシアさんもおてスピM開放＋メインスキルの種により順当に強くなっていますが、本領発揮であるLv50（きのみの数S）はまだまだ遠いですね。一方でライチュウ君はサブスキル的にここから大きな飛躍はなさそう…初期ポケでレベルも高いのでずっと起用していましたが、週末などの余裕がある時は他のポケモンに経験値を譲ってもいいのかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ともあれ満月の余韻はまだ1日残っているため、ここで少しでも経験値を稼いでおこうと思います。まぁ、お香は余ってるやつしか炊けないんですけど…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>月灯りがっつり落ちてくる夜 with Pokemon Sleep</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-01-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-09-01-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まだまだ楽しんで継続しております。Pokemon Sleep。&lt;br&gt; 前回から程なくしてイーブイの一匹をグレイシアに進化させました。一挙手一投足がカワイイすごいやつです。グレイシアさんに関してはオスの方がしっくりくる派です。どっちでも可愛いけど！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;5,6匹いたイーブイのうち、誰を進化させるかで迷いましたが、最終的にサブスキルが「スキル確率アップM」「おてつだいスピードM」「きのみの数S」「食材確率アップS」「最大所持数アップL」の彼にしました。きのみの数Sと、殆ど青スキル＆被りがない点を見ての採用です。&lt;br&gt; 性格はお手伝いスピード↓の「おくびょう」ではありますが、そのうち本家同様ミントが実装されそうだし別にいいかなって。きのみの数Sで大分変わりそうなので早くLv50にしたいですね。（遠い未来）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして初めての色違いはキャタピーでした。&lt;br&gt; お手伝いスピード↑の性格に加え、サブスキルのLv10と25に「おてつだいスピード」のMとSを持つスピードの鬼です。残りは白スキルですが被りのない無難な並びだったので即採用。今ではバタフリーに進化して食材供給班の一員です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;こうして育てたいポケモンが増えたことで、適当に選出していた編成も固まりつつあります。&lt;br&gt; とにかくグレイシアさんの鍋拡張スキルが食材を溶かすため、リザード、フシギソウ、バタフリーの3匹を食材補給班に据え、最後に単純にLvが高い初期ポケのライチュウ君、という構成が多いです。それでも供給が間に合わない時はグレイシアさんを一時的に交代してやりくりしています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして迎えました満月の夜、グッドスリープデー。&lt;br&gt; 満月とその前日＆後日に諸々のブーストが掛かるということで、今週はワカクサ本島にてキャンプチケットを使用。食材チケットも惜しみなく投入してカビゴンを肥やしました。おかげで満月当日の夜に初のマスターランクも達成。満を持して眠りにつくことが出来ました。満月だけに。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ私自身は微妙によく眠れず、リズミカルかつ意味不明な寝言を残していましたが…寝顔は7/8が新規で中々の成果でした。でも一番嬉しいのは経験値3倍（お香で6倍）でしょうか。恐らく今後も経験値＆アメ不足が続きそうなので…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-09-01-pokemon-sleep-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;色違いキャタピーと遭遇してからは割と色違いを見かけるようになり、さらに2匹遭遇しました。単純にカビゴン肥やし力が上がったことで集まるポケモンが増えたからでしょうか。&lt;br&gt; 2匹目はゼニガメで、何気に初ゼニガメ＆サブスキルも悪くなく、キャタピーより先に出会っていたらこっちが食材供給班になっていたかもしれません。ただ今はアメが枯渇しているので様子見…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;3匹目は満月前日にカビゴンの上で寝ていたタマザラシ君。&lt;br&gt; ☆4寝顔で色違いなのにサブスキルは青1つのみ、性格などの噛み合いも微妙というちょっと不遇な存在です。進化の要求レベルも高いので育成するのは中々厳しそう。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最後に現在のボックス状況。&lt;br&gt; SP順で上から高い5匹が前述のメインメンバーですね。以前はプリンを入れていたのですが、思ったよりスキルが発動してくれないのと「よくよく考えたらこのサブスキル構成ちょっとアレやな…」という悲しい事実に気づいてしまったので保留中です。サブスキルも変更できたらナー…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ドードリオとレアコイルはこの満月期間で加わったポケモンです。&lt;br&gt; チャンス状態＆ボーナスサブレ＋のおかげで仲間になりました。Lvも高くて進化済みなので割と即戦力。ただし進化元から育てた方がメインスキルLvや最大所持数は高くなるので、代打要員として起用するような形になりそう。&lt;br&gt; あ、あとプレミアムパス（半年）も買っちゃってます。ボーナスサブレの3と4の差がデカすぎるので…まぁ自分の性格からして半年は継続できちゃうので無駄になることはないでしょう、たぶん。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;以上、やけに長くなってしまいましたが、ポケモンスリープ近況でした。&lt;br&gt; 本日9月1日もまだ満月の余韻ボーナスが掛かるため、余っている幸運のお香でも炊いて眠ろうと思います。それではおやすみなさい。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>カビゴンを肥やすゲーム Pokemon Sleep で就寝中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-04-pokemon-sleep/</link>
            <pubDate>Fri, 04 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-04-pokemon-sleep/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-04-pokemon-sleep-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-04-pokemon-sleep-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="579"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;おはようございます。夜は11時過ぎに眠り、朝は6~7時に起きる稀代のいい子です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;軽い気持ちで手を出してみました。Pokemon Sleep。またの名をカビゴン育成ゲーム。&lt;br&gt; やろうと思った理由は夜中の物音を記録してくれる機能ですね。寝言とか言ってたら面白いなーと思ってインストールしてみました。類似した機能を持つ睡眠補助アプリは他にもあるとは思いますが、折角ならポケモンがいた方が嬉しいですからね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;枕元にスマホを置いて眠る習慣がないので初回はかなり気になりましたが、いざ就寝してみると…残っていました。録音が5件。&lt;br&gt; うち4件は寝返りなどのよく分からない雑音でしたが、1件は「ぁーぃーな゛ぁ゛！」という見事な謎寝言。自分では全く憶えのない、普段なら知ることもなかったもう一人のボクに思わずテンションが上がりますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;因みにこの2日後には「アチー………アチィー………」という寝言が記録されていました。暑かったんでしょう。最初の寝言も夏の苦しさと地球温暖化を危惧して叫んでいたのかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお計測を開始して10日経ちますが寝言はまだこの2件だけ。始めてすぐに引けたのは運が良かったですね。また、イビキの類をかいていないことも分かって密かに安堵しております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームの流れとしてはシンプルで&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;寝る&lt;/li&gt; &lt;li&gt;ポケモンの寝顔を回収＆仲間にする&lt;/li&gt; &lt;li&gt;仲間にしたポケモンがきのみや食材を集める&lt;/li&gt; &lt;li&gt;それによってカビゴンが肥える&lt;/li&gt; &lt;li&gt;睡眠パワーが高まり、見れるポケモンの寝顔が増える&lt;/li&gt; &lt;li&gt;寝る&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;以上の繰り返しになります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;進行に睡眠を介するためポケモンの捕獲や育成に日数を要する一方、対人要素やガチャがないのでゆるく続ける分には悪くないのかなという感触でした。とはいえソシャゲには違いないので、インフレや期間限定とかは出てくるかなーと予想しております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;改善してほしい点としてはやはり睡眠スコアの仕様ですね。&lt;br&gt; メインターゲットを子供に設定しているためなのか、最大限ポイントを獲得したい場合は8時間半以上眠る必要があります。…学生でも無理なのでは？&lt;br&gt; 「ゲームとしての最適解」と「個人の最適な睡眠時間」が噛み合っていないのは本末転倒感があるので、そこはある程度の範囲で自由に設定できてもいいんじゃないかなと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あとは仲間のポケモン達と触れ合える要素があると嬉しいですね。&lt;br&gt; ポケモン…寝顔は可愛いし仲間になると少しは動きも見せてくれるのですが、いかんせんカビゴンに供物を捧げる兵隊と化しているので…救いたい、労働から。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームとしてはまだまだこれからといった内容ですが、私の生活では夜更かし抑制＆寝言録音アプリとして機能しているためしばらく続けてみる予定です。まずはイーブイのアメを集めてグレイシアさんに会いたいな！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
