<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Nintendo Switch on 047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/tags/nintendo-switch/</link>
        <description>Recent content in Nintendo Switch on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>©047</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/tags/nintendo-switch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>ゼルダの伝説 BotW 完全攻略完了！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-07-botw/</link>
            <pubDate>Sun, 06 Aug 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-08-07-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;カッシーワ君…お前パパやったんか…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ようやく…！ブレスオブザワイルドを全クリ（自己申告制）しました！&lt;br&gt; 本編クリアから三週間ちょっと、毎日コツコツと進めてようやくの達成です。プレイ時間は40時間ほど増えて合計190時間になりました。&lt;br&gt; 回収した要素としては以下の通りです。&lt;/p&gt; &lt;ul&gt; &lt;li&gt;全コログ発見＆地図100%&lt;/li&gt; &lt;li&gt;祠＆ミッション全攻略&lt;/li&gt; &lt;li&gt;図鑑コンプリート（ウツシエ購入不使用）&lt;/li&gt; &lt;li&gt;各種ボス魔物の全討伐&lt;/li&gt; &lt;/ul&gt; &lt;p&gt;とりあえずクリア後のやりこみ要素を一通りといった感じですね。&lt;br&gt; 当初は防具の強化もやる予定でしたが、Amiibo装備もとなると果てしない作業になっちゃうので見送りました。星のかけらが足りなさすぎる…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;さて、完走した感想としては…&lt;strong&gt;やっぱりコログ多すぎだよテメェーッ！！&lt;/strong&gt;&lt;br&gt; クリア後に費やした時間の大部分はコログ探しでした。それもコログトラッカー的なものを使い、場所の目星がついている状態でのことなので…ノーヒントで成し遂げた人には頭が上がりませんね。次回作ではどうなんだろうな…減ってるといいな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;なお、トラッカー上では全回収したのにゲームでは1足りない状態だった時は戦慄しました。幸い、早い段階でアタリがついたので軽症で済みましたが…最初から数え直しにならなくてホントヨカッタヨ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他に苦労したものといえばヒノックス討伐と図鑑埋めでしょうか。&lt;br&gt; ヒノックスは昼に骨を見つけて「あとで倒しとこ」と地図にマークをつけた結果、討伐の有無が分からなくなり各地のヒノックスを巡る羽目になりました。その都度倒しておけばこんなことには…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして図鑑埋めは大体スズメです。地域差があるとは思っておらず大半をスルーしちゃっていたので…&lt;br&gt; 図鑑といえば、コンプリート報酬の秘密の封筒、アレの中身も見てみたかったですね。ティアキンか。ティアキンをやれということなのか。たまにプルアさんのスケベ・イラストが流れてくるもんな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ今は流石にお腹いっぱいなので次回作は当分先になるだろうと思います。&lt;br&gt; 最終盤こそ半ば作業でしたが、それでもまだ知らない要素が沢山ありそうな広大で楽しいゲームでした。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-08-07-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ミッション待機中のお楽しみ、アナタのお家でキャンプファイアー。&lt;br&gt; メテオロッドを振り回すのがエンジョイのコツです。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ピクミン4（体験版）クリア！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-24-pikmin4/</link>
            <pubDate>Mon, 24 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-24-pikmin4/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ピクミン4クリアしました！体験版を！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;…はい、つい先日リリースされたシリーズ最新作を遊んでおりました。&lt;br&gt; サクッとお試し感覚で始めたのですが、意外とボリュームがあって3日間楽しむことが出来ました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私のピクミン歴はそれはもう浅いもので、1は未プレイ、2は虫の王回収まで（全クリは断念）、3はSwitchの体験版のみ。上手くもないのに無犠牲で切り抜けようとするものだから洞窟攻略にやたらと時間が掛かった記憶があります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんなライトプレイヤー目線の話ですが、4はかなり遊びやすさを意識して作られているように感じましたね。&lt;br&gt; ピクミンの投擲も暴発しないように設計されていますし、やり直しも小刻みに出来るようになっていて、カジュアルに無犠牲プレイを目指せそうな雰囲気がありました。まぁそれでもUIや操作が結構複雑なのですけど、慣れればそこそこ快適に操作出来そうな気がします、たぶん。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;今作から追加された宇宙救助犬のオッチンも優秀＆愛嬌があっていい味を出していますね。移動時にふわっと広がりがちなピクミンを一箇所にまとめて移動できるのは安心感があります。&lt;br&gt; あとは個人的にお宝の収集要素の復活も嬉しいところ。2から入ったプレイヤーとしては、3で回収アイテムがただの食料なのはちょっと味気ないなと思っていたので…体験版しかやってないけれど。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;…などなど、遊んでいて非常に楽しかったし好感触ではあるのですが、今のところ購入は見送る予定です。&lt;br&gt; 単純に他にやりたいゲームが沢山あるのと、そもそも虫がね…アレなので…タマゴムシとかね…精神的に非常に…ね…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あと体験版の範囲だとすごい平和な空気感出てますけど、私知ってますからね！そうやって油断させてから地獄に叩き落とすことを！2で受けた仕打ちの数々を忘れてませんからね！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-24-pikmin4-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;懐かしすぎるやつ。これの薄い水色の彼にはとてもお世話になりました。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ゼルダの伝説BotW クリア！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-14-botw/</link>
            <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-07-14-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;からの記念撮影。折角なら超絶お世話になったバイク君も置いておけばよかったか。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;はい、ついにBotWをクリアしました。&lt;br&gt; 総プレイ時間は150時間以上、クリア時の達成率は63.81%となりました。以前の記憶があるとはいえ、ポケモンSVが215時間、ルンファク4SPが280時間と考えると意外と掛からなかったなという印象です。因みに最強はリングフィットアドベンチャーの445時間。（最近やってないけど…）&lt;/p&gt; &lt;p&gt;もう新作も出てますしネタバレも気にせず感想を述べると、本当に楽しいゲームでした。&lt;br&gt; 細かいところで気になった部分も勿論ありますが、全体で見ると100点中95点を上げたいくらいの完成度で最後まで楽しむことが出来ました。なんならまだまだ楽しめるなって感触です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;自力で回収できそうな要素は全部こなしてからハイラル城に挑んだため、ラスボスは非常にお温く、秘蔵していた攻撃力100前後の獣神の剣＆大剣は出番すらありませんでした。ガノン君もうちょっと頑張って！&lt;br&gt; 思えばBotWのストーリーは「このままではヤツが力を取り戻してしまう！」を未然に防いだレアパターンなのかもしれませんね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;自由度の高さに重きを置かれているためかストーリーは全体的に控えめで、その少ないお話も大抵がゼルダさん絡みなので正直そこは物足りないと感じましたね。なんならカッシーワ氏が一番旅の仲間してた感がある。でも俺はもっとプルアさんとチェッキーしたかったよ…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あとは折角のオープンワールドなのに暗闇、吹雪、砂嵐、迷路などの視界を遮るギミックが多いこととか、インベントリが常にカツカツ侍なこととか、クリア後の世界を見れないの仕方ないけど寂しいぜとか、コログ多すぎだよオメェーッとか、まぁ言いたいことも色々ありますがそれらも含めて楽しい思い出です。本作を踏まえて次回作ではどのように進化しているのが今から気になりますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして、ここからは完全クリアを目指すお時間です。&lt;br&gt; 現在の未達成のミッションは11個、祠は3つ残した状態で、コログは残り約450個。450個…ほぼ常時コログのお面つけてそれなりに探索したのにまだ半分…半分…かぁ…これは流石に攻略情報を片手に回ることになりそう…&lt;br&gt; あとは本編で手に入る装備くらいは最大まで強化したいですし、勿論図鑑埋めもやりたい。初期ライネルなどの期間限定要素もちゃんと撮影してあるので自力コンプも出来そうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まだまだやること＆楽しめることは多そうなので少しずつ進めていこうと思います。平行して積みゲーも1つ消化できれば尚良し。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-07-14-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;面倒な隠れ方をしたコログを爆破する英傑殿。これからコログを根絶やしにする旅が始まる…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>私の心にダイレクト</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-22-nintendo-direct/</link>
            <pubDate>Thu, 22 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-22-nintendo-direct/</guid>
            <description>&lt;div style="position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;"&gt; &lt;iframe src="https://www.youtube.com/embed/tTMMSC4xP1c" style="position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;" allowfullscreen title="YouTube Video"&gt;&lt;/iframe&gt; &lt;/div&gt; &lt;p&gt;※6月21日のNintendo Directのネタバレを含みますわよ。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;数日前に告知され、割と唐突にやってきたNintendo Direct。&lt;br&gt; まぁピクミン4やポケモンSVの情報が発表されるんだろうなと緩い気持ちで翌朝に視聴したのですが、意外にも盛り沢山な内容で一人で盛り上がっていました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;中でもスーパーマリオRPG…！これは本当に予想外でした。&lt;br&gt; 思い出深いゲームなのでとても嬉しいですし、PVのアートワークも当時の雰囲気がばっちり再現していてメチャクチャ気合いが入っているなと感じました。システム面がどうなるかはまだ未知数とはいえ、これは期待してしまいますね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;昔の作品ですから不便な点も多かったと思いますが、中でも記憶に残っているのはゲーム序盤の隠し宝箱ですね…&lt;br&gt; 初見じゃまず気付かない配置、イベント中の僅か一瞬の取得可能期間という、初見コンプ絶対にさせねぇと言わんばかりの鬼仕様。幼少自体は存在すら知りませんでしたし、それなりの年齢になってからプレイした際も終盤に知って絶望したものです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;流石にそういったものは改善されそうですが、それと同時に、いわゆる現代の価値観にそぐわない表現的なものも修正が入りそうですね。個人的にはそこに拘りはないので、全体的に良い作品として仕上がってくれれば私は満足です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;特に一番欲しい要素としては、クリア後の世界が見たい！これに尽きます。&lt;br&gt; どのゲームにも言えることですが、長いエンディングを見終えた後、リセットをかけるとまたラスボス前…というのは、自分だけがクリア前の世界に取り残されたようで中々切ない気持ちになるものです。クリア後のやりこみ要素があれば尚良しですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;他にもマリオ関連のゲーム＆横スクロール系のぶっ飛んだ新作が出るなど見所も多かったですが、私はマリオRPGで全てを持っていかれたので割愛させて頂きます。PVも既に10回以上見直している…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;発売も11月とそう遠くありませんし、今後の楽しみの一つです。是非良いリメイク作品として復活して頂きたい！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>ゼルダの伝説 攻略中</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-08-botw/</link>
            <pubDate>Thu, 08 Jun 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-06-08-botw/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;まぁ、ブレワイの方なんですけどー！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゼルダの伝説BotW、実はSwitch購入後に熱心に遊んでいたのですが、4体目の神獣を攻略…というタイミングでSwitch君が突然の破損。修理に出すもデータが消えて帰ってくるという憂き目にあって以来ずっと積んでおりました。当時はまだセーブデータお預かりがありませんでしたからね…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;その後は新規データを作ってはすぐに積むということを何度か繰り返したきりだったのですが、最新作が発売されたのを機にしっかり遊んでクリアすることに決めました。最新作も遊びたいし…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そしてやはりというべきか、BotW面白いですね。やること＆出来ること多すぎてずっと遊んでしまいます。&lt;br&gt; かつて100時間以上遊んだとはいえ、知らないことや忘れていることも多く、新鮮な気持ちで楽しめているのも大きいのかもしれません。今確認したらここ2-3週間で75時間遊んでました。ちょっと危ないなこれ…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在は3体の神獣をクリアし、探索やチャレンジ消化を行いつつ4体目の神獣に向かおうかといったところです。かつての自分まであと少し！最終的には100%クリア的なところを目指したいですが、あまりに時間が掛かりそうなら適当なところで区切りをつけて最新作にいくかもしれません。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ、どちらにしても最新作を遊ぶのは一旦クールダウン期間を設けてからにしようと思います。大事ですからね、日々の生活も…！&lt;br&gt; 次に遊ぶ候補としてはポケモンのアルセウスあたりが適度な熱で遊べそうかなぁとか考えています。HOMEがSVに対応したので、相互対応している色違いポケモンを相棒にして旅したいなぁなんて。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;しかしまずはBotWのハイラルを救うところから。なるべく急ぎつつ、でも寄り道しつつ、それでいて熱中しすぎずに…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-06-08-botw-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;オマケ。どの箇所を変更するのかしら？&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
