<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>アラド戦記 on 047</title>
        <link>https://zeroshina.jp/tags/dnf/</link>
        <description>Recent content in アラド戦記 on 047</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ja</language>
        <copyright>© 047</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://zeroshina.jp/tags/dnf/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
            <title>地獄の警備再び アラド戦記 仙界アップデート</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2024-02-27-dnf-arad/</link>
            <pubDate>Tue, 27 Feb 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2024-02-27-dnf-arad/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-02-27-dnf-arad-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-02-27-dnf-arad-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;復帰して早一ヶ月半、やってきました仙界アップデート！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;新規エリアに新規ダンジョン、大量の変更事項に大量のイベントが合わさった正真正銘の大型アップデートでございます。大型すぎて一週間経った今でも把握しきれていないところがある…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;アップデート後はまず仙界のストーリーを進めるところから始めました。が、やはりアラドの最新ストーリーは長い…！じっくり読みながらとはいえ、録画データは計4時間の20GB、クエスト完了まで3日掛かってしまいました。因みに、録画しているのはリプレイ機能では見れないムービーやカットシーンがあったりするからですね。黒き聖戦ストーリーのニルバスとニウの邂逅然り。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;シナリオ的にはまだ序章の雰囲気が漂いますが、仙界が故郷のミューズだと専用会話が時折挟まれたりして結構楽しめました。舞台の仙界も景色が綺麗で神獣も可愛いのがいいですね。癒やし大事。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;特によかったのは新規キャラであり仙界ストーリーの中心人物でもあるシュムちゃん。まさかのござる口調が意外にもマッチしており、また記憶を失くしたり混濁することもある仙界の舞台設定において、人々の約束事を記録して守る役目というのがよく出来てるなと思います。仙界キャラで一番好きかも…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;本家韓国アラドでは仙界パッケが発売されていて、つよつよクリーチャー枠にSDシュムちゃんがいるっぽいので日本にやってくるのが楽しみです。私のクリーチャー（称号とオーラも）、どのキャラも3,4年以上前のやつだから…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-02-27-dnf-arad-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-02-27-dnf-arad-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;踏むでない！というメッセージに踏めと言わんばかりの矢印が添えられているのも好き。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当然ダンジョンや装備関連でも沢山の追加変更がありましたが、個人的に大きいのは既存Dの緩和と、手に入る装備オプションLvの引き上げでしょうか。これによりソロで育成できる範囲がぐっと広がり、というかレイド以外のコンテンツには殆どアクセス出来るようになったんじゃないかなと思います。ありがたや…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;融合装備もかなり入手しやすくなり、現在メインキャラ4体の融合部位もどんどん増えていってます。着実に強くなっていく一番楽しい時期！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そして新たにミストギアという「僕の考えた最強のカスタムエピック」が作れる装備も実装されました。これは特定のダンジョンでランダムにドロップする代物であり、入手には延々と同じダンジョンを潜る必要があります。&lt;strong&gt;往年のヘル警備の復活や…！&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当初は青天井だったらしいですが、本家で不評だったようで天井が実装。日本でもその恩恵に預かり天井実装済みです。&lt;strong&gt;なおその回数2000回&lt;/strong&gt;。入場材料が必要なことも加味すると、天にも届きそうな高い天井ですね…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただこれもつい先日に本家で調整が予告され、有効なカスタムエピックの入手率増加や天井回数の削減などの緩和措置が行われるようです。つまり今は頑張らなくてもいいってことだな！…まぁ結局、装備のオプションLvを上げるために通うことにはなるんですけど…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;新規の上級Dエキスパートの要求名声値が47,624なので、当面はそこを目標に融合装備集めやオプションLv上げに勤しもうと思います。名声値、あと4000以上必要だけど届くのかなこれ…&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>アラド戦記しかやってねぇ！</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2024-01-16-dnf-arad/</link>
            <pubDate>Tue, 16 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2024-01-16-dnf-arad/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-16-dnf-arad-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-16-dnf-arad-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;前回、程よい力加減で～…などと申しておりましたが、がっつり遊んでいます、アラド戦記。というかアラドしかやってない気がする。そろそろ滞っている他のことを進めなければ…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ともあれ復帰から2週間、ようやく現行のストーリーに追いつきました。毎度のことではあるのですが、アラド戦記はLv上限帯のクエストが長い…！今回は溜まっていた分もあるので本当に長くて、早く読み進めたいのに途中で何度も疲労度が枯れました。2回目以降はスキップできるのが救いか…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただシナリオ自体は結構楽しめました。バカル討伐はドラゴンナイトで個別シナリオがありましたし、その後の次元回廊では歴史上の偉人である大魔法使いマイアが登場し、ついにセリアや大魔法陣の謎が明かされるなど見所も多かったです。「ヒルダーを阻止するだけでは解決しないかも」みたいな予防線も見え隠れしましたが…まぁオンラインゲームなので、なんとかしてストーリーを繋げていくんじゃないでしょうか。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;あと、学者プレイヤーとしてはベッキーが仲間に加わったのが嬉しかったです。アラドあるあるの改変or新章で不意の退場とかにならないことを願うぞ…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-16-dnf-arad-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-16-dnf-arad-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ゲームの進捗としてはこんな感じで、現在メインの学者が名声39,000弱です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;知らない人には何やらって感じですが、現エンドコンテンツであるバカルレイドの最低要求値が約40,000、そのハードモードが約45,000ですので、あと少しで（戦力になるかは別として）エンドコンテンツの参加が可能な値になるって感じですね。私は基本ソロで遊んでいるので特に関係ないですけど！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ、次に来るらしい仙界アップデートでは必要名声値が40,000のコンテンツがあるっぽいのでメインキャラはそこを目標にしています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在の装備オプションLvが大体Lv70弱で、融合装備はイベントで拾った5箇所。まだまだ伸び代はあるものの、現時点で融合装備のソロ収集には限界があるので、なるべくイベントダンジョンで拾っておきたいですね。幸運に期待！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;セッティングは学者が火傷＆凍結、サブキャラ達はマナシールド（アーカン）で固めました。キャラクター毎に固有の構成にしたい気持ちはあるのですが、右も左も分からない状態でそれをするのは労力とリスクが伴うので…素直に現時点で優秀とされるアーカンにしました。固定オプションのエピックは結構入手しやすいようなので、変更が生じたらまた集めればいいやという気持ちです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな感じで、大量に積み上がっていたコンテンツの山は概ね崩せたため、ここからはペースを落として遊んでいこうと思います。…本当に。大事にしていきましょう、私生活を。&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>お正月 アラド戦記に 里帰り</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2024-01-06-dnf-arad/</link>
            <pubDate>Sat, 06 Jan 2024 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2024-01-06-dnf-arad/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-06-dnf-arad-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-06-dnf-arad-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;年末に遊んだDNF Duelで懐かしくなり、年始はアラド戦記に帰還しておりました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最後に遊んだのはシロコレイドの実装前後だったはずなので…アップデート履歴を見た感じだと3年ぶりのようです。長いような短いような微妙な距離感…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただその空白は意外と重く、元々アラド戦記は経年劣化と増改築を繰り返した遊戯王のような環境ですので…既存の知識すら抜け落ちたところに大量の新規コンテンツと既存システムの改変が加わり、もはや何が何やら。大まかな状況把握にも数日掛かってしまいました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;当然ではありますが、離脱前にせっせと集めていた装備や材料も今や過去の産物。一部の頑張り（付与や増幅、精錬など）は引き継げるのでまだ優しいですが、そこそこの数のアイテムが「もう使用しない材料」とバッサリ説明で書かれていたり、かなりの時間を費やして手に入れた徽章類がシステム改変で吹き飛んだっぽいのはちょっと切なさがありますね。さよなら私の努力…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;しかし年末年始でイベントも豪華なのか、キャラクターを一瞬でカンスト＆即戦力に出来るイベント等が開催されており、復帰タイミングとしては丁度良かったのかもしれません。本当にその辺のサブキャラを蹴散らす勢いで必要なものが全部入っててちょっとビビりました。私は折角なので新規クラスのアーチャーで試してみようと思っています。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;また、冒頭の画像のようにエピック装備が手に入るイベントも実施されており、現在メインキャラにて周回中です。以前ならエピックはいわばSSR。3,4個同時にポロポロ落ちるなんて考えられませんでしたが…実情はこのエピック装備に成長やガチャ要素が加わっており、装備収集そのものが楽になった訳ではないようです。でも眩い演出（通称エピックビーム）と共にレアっぽいアイテムが沢山出てくるのはそれだけで楽しいものがあります。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-06-dnf-arad-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2024-01-06-dnf-arad-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私のメインキャラである魔道学者にも三次覚醒が実装され、めっちゃいい覚醒スキルアニメーションが追加されてました。めっちゃいい。バフスキル使用時に表示されるポートレートもすごくいいです。冒頭の画像はこれを載せたくて無駄にスキル打ってます。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在は古くなったアイテム郡を整理しつつ、クエストでストーリーを追いつつ、イベント周回で装備を集めつつ、大量に追加された装備の組み合わせを考えています。…やることが…やることが多い…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;特に装備系は種類豊富＆組み合わせ自由＆効果複雑＆シナジー前提なので…きちんと把握して覚えるのは諦めました。ゲーム側の辞書や検索機能が充実しているので、それと韓国のwikiや攻略サイトの情報と合わせてなんとか…しばらくは雰囲気で装備を付けることになりそうです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな感じで、相変わらず人は少なめですし、なんなら3年前より少し減った気もしますが、折角なのでまたソロで遊んでいこうかなと思っています。今回は稼働させるキャラをメイン数体に絞って、程よい力加減で遊んでいきたいですね。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;いやー最盛期にハンゲとネクソンがもっとちゃんとしていればなー！日本でも賑わっていたかもしれないのになー！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
        <item>
            <title>Epicサンタのプレゼント DNF Duel</title>
            <link>https://zeroshina.jp/blog/2023-12-31-dnf-duel/</link>
            <pubDate>Sun, 31 Dec 2023 00:00:00 +0900</pubDate>
            <guid>https://zeroshina.jp/blog/2023-12-31-dnf-duel/</guid>
            <description>&lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-01.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-01-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;先週の話になりますが、アラド戦記を題材にした格闘ゲーム『DNF Duel』がEpic Game Storeで配布されていました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私にとってアラド戦記は学生時代の青春の半分を捧げた思い出深いゲームであり、なんなら数年前までガッツリ遊んでいたゲームでもあります。格ゲーはあまり遊ばないので見送っていましたが、無料で遊べるなら是非欲しい！ということで、ありがたく貰っておきました。何気に初のEpic Game Store利用です。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;因みにEpic君はSteam君ほどは気が利いておらず、SwitchのProコンなどはサポートしていないようです。私はProコンで遊びたかったため、Steam側でDNF Duelをライブラリに登録、そこで個別にコントローラーレイアウトからキーの割り当てを行いました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;最初はうまく反映されずに困っていましたが、Epicを終了した状態で起動したり、1回目に立ち上がったDNF Duelを閉じたりしていたら動作するように。以後正常にProコンで遊べています。ただし複数ランチャーを経由する弊害か、ゲームを終了してもSteam側は起動扱いのままになったりはします。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-02.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-02-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;格ゲーに関しては素人なのでシステム面で語れることは特にないのですが、アラドプレイヤーとしてはいつものキャラクターに聞き覚えのある曲、そして各ステージにいるNPC達とすごくテンションが上がりますね。どのステージもマップや曲の選出がすごく良くて分かってるなぁと。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;現在実装されているキャラクターは19人（うちDLCキャラ3人）。セレクト画面からも分かるようにDLCキャラがあと2枠あるようです。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;概ね各クラスから1人ずつの選出って感じですが、ガンブレ2職に剣鬼＆エンチャントレスなど、本家での実装が新しめのクラスは優遇されている印象がありますね。私の休止後に実装されたブレイドもいらっしゃる。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;私は最も好きな学者が残念ながら不在なため、次に好きなドラゴンナイトから遊び始めました。既にメイジ職はエンチャとバトメがいるので学者の実装はないだろうなぁ…今年7月に実装されたらしいアーチャーとかその辺が追加されそうな気がします。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ドラゴンナイトを動かした感想としては、操作性は違えど、思ったよりもかなりアラドのスキルで楽しいですね。ボイスや演出もきちんと本家に寄せてありますし、なんなら一次職のボイスとごっちゃになっている本家より統一されているまであります。暴飲暴食の「ｲﾀﾀﾞｷﾏｽ!」が聞けないのは少し残念ですが…！&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-03.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-03-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ひとまず最低限のチュートリアルを済ませ、ドラゴンナイトのストーリーモードをクリアしてきました。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ストーリーでは次元という、アラド戦記の中でも割とコアな話を扱っていて興味深かったです。特に最終戦が分かりやすいボスキャラである使徒とかじゃなくて「こいつそんな重要なポジションだったの…」っていう人選なのが面白いですね。アラドのストーリー、時期によって大きく改変されたり省略されたりするので、道に迷った戦士君のこと全然知らないんだよな私…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ただ結局ストーリーはフワッとした感じで終わるので、そこは格ゲーという感じがしますね。それでも要所で一枚絵やムービーが入ったり、会話がフルボイスだったりするので他のクラスも遊んでみたくはなりました。あとドラゲナイちゃんがバーサーカーより戦闘狂だった。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;そんな感じでDNF Duel、アラドプレイヤーにはとても嬉しいゲームでした。グラフィックやモーションの出来が良いですし、好きなクラスが実装されていればより楽しめるのではないかと思います。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;とはいえ格ゲーとしては分かりません。Steamだと実質不評の「賛否両論」ですし、私もキーコンフィグなど荒削りな部分は気になったので…（一部のキーしか変更できない＆変更が反映されない箇所がある）&lt;br&gt; 対戦ゲームというより、格ゲー形式の資料集といった感覚で私は今後も遊んでいこうと思っております。&lt;/p&gt; &lt;p&gt;余談ですが、DNF Duelを遊んでいるうちにアラド戦記が懐かしくなり、今日再インストールしてしまいました。数年の間に色々変わっていて浦島太郎状態です。いいゲームだしサ終の心配がいらなくなるくらい盛り上がってほしいな…&lt;/p&gt; &lt;p&gt;&lt;a href="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-04.webp" target="_blank" rel="noopener"&gt;&lt;img src="https://zeroshina.jp/uploads/blog/2023-12-31-dnf-duel-04-thumb.webp" alt="" loading="lazy" width="800" height="450"&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt; &lt;p&gt;ストーリーだと登場演出が見れなかったため、改めてフリーモードで撮影。&lt;br&gt; アニメ調レンダリング、すごく好みなのでもっと進化してあわよくば個人でも気軽に使えるくらい簡単になって欲しい…！&lt;/p&gt;</description>
        </item>
    </channel>
</rss>
